一句到尾，港女會唔會真係睇唔起地盤佬？

會 正評
唔會 負評

成日都話咩睇性格
有啲地盤佬搵錢仲多過啲中環西裝友
點解都溝唔到女？
大把地盤佬都深黃
點解唔值得有一個女朋友？

如果個地盤佬係高大有錢靚仔就唔會

因為你係喺地盤嘅毒撚

搵錢係多，三四萬一個月，但如果一路打工就係頂盡。
溝唔到女可能係因為要至少番六日9-6，收工就算沖完身都可能仲成頭汗，又辛苦攰到無心情出咁多街陪女。同埋地盤環境好天曬落雨淋又危險又大塵，會好擔心佢好多病痛/有意外。
所以長遠睇，自己學識炒黎做既地盤佬會著數啲。搵得再多啲，培訓到副手既話番工時間又彈性啲，又可以少啲自己落手

補充，三四萬唔係嫌佢少。但始終係辛苦錢。
同埋日薪，有咩病痛開少左工就朝不保夕

唔會 睇吓係咪對自己真心重要啲
講真俾你入豪門但老公四圍去滾其實仲空虛
利申：港女

高大有型 唔會

講到尾又咪睇性格

你MK性格, 做地盤一樣溝唔到女
你毒撚性格, 做醫生都一樣晚晚自己打J

首先要視乎咩女
Mk 一定冇問題
如果港大畢業 醫科生 我諗就算你好型又靚仔都有保留
但係，好視乎你既工作，你落手做札鐵同係地盤點人札鐵已經唔同幻想。就好似工程師都會成日落地盤 但唔會自己鑽牆

會俾人睇唔起 不了

身邊有女仔朋友嫁咗比地盤佬
地盤份工係賺錢交租生活
另外搞音樂同玩銀器製作（無咩錢賺 純粹興趣）

雖然份工title 唔算好聽
但人有夢想 又會為現實而努力 真係型到震

細路女嗰時會咁諗
但人老咗就無咁介意
反正人越大真心朋友得返幾個
係朋友佢地都唔會睇唔起你啦

樓上成班假人講就講得幾撚好聽

我唔會睇唔起佢哋
但係我唔會想選擇佢哋做我嘅伴侶

除咗樣啦錢啦，我自己覺得見識, 世界觀都重要
唔係話全部，但應該大部份如果係返地盤嘅男仔可能都比較少喺外國做野/生活。而我自己呢幾年幾多時間喺外國，都會想搵返個男朋友係同比較有世界觀，同埋可以同我一齊喺外國生活。

咁當然啦我只可以講自己，我唔代表所有港女。

無咩條件無學歷應該會睇得起，學上面話齋，頂哂龍搵三四萬，除非你炒到嚟做，仲要今年旺唔代表出年旺，放工一定要返屋企沖個涼，除非你條女接受到你個頭有個帽形，問心你係女寧願揀個穩定消防/救護年年有人工加定搵個做地盤

食煙飲酒講粗口，紋身叫雞打老婆

唔好話地盤佬，工程師都好多中至少兩樣啦

咁退幾步咁講，月入三萬地盤佬點都好過月入萬零mk侍應同sales嘅

認真答你
地盤俾人印象一定係成班仔粗口爛舌
返工飲酒放工傾叫雞
身體即使企喺地盤唔做嘢一日都肯定成身汗味
仲未計又煙又酒陣味
雖然唔係個個都係咁
但應該都佔大部分
邊有女會接受到？
仔都唔係個個接受到啦
而地盤係人工的確比普通行業高
但比起做地盤高人工嘅都大把文職
不過最重要係條女帶你去見其他朋友或者見家長講起做咩個陣就會好尷尬
即使你高大靚仔都會有啲扣分
不過如果你真係好高大好靚仔係肯定彌補到以上嘅缺點
所以啲女唔係真係睇你係咪好高人工
寧願要個中等人工嘅文職仔都多過要地盤佬
總結溝女嚟講最緊要一個字

靚仔

唔係個個女仔都有條件選 消防/救護 既

港女 唔選擇地盤佬

地盤佬 就只好去大陸搵老婆
(我做地盤, 真係好多地盤佬 去大陸搵老婆)

結果令到香港 越來越多大陸人

惡性循環

起你底 見你都係旅行
講撚到定居咁

我唔係旅行啊
我係去左外國讀書啊

不過我都有個朋友係地盤工人
一樣有個港女老婆同美滿家庭
但佢真係好乾淨個身無味

我女仔做過下地盤

都覺得作地成日食煙個口好臭

食少陣唔得嫁咩 一定好多牙週病

老左點算

一個sem頂盡

哈哈 唔係啊
我係2年前開始就好少係香港

其實我覺得幾啱
時下嘅女仔好著重大家相唔相處到
所以思想同見識係重要過人工
而喺地盤佬有唔小都係狗唔搭八

唔會 但都唔好句句都話人臭雞 想屌 對其他人都有啲禮貌就可以

Ok 你條仔性能力仲係咪好好

痴撚線，根本唔係職業問題，
我自己都u grad ,跟朋友介紹，
去左落石矢

收工洗手，夜晚同女友食飯，
咪一樣教佢high table manner,
兼傾下美股走勢

咪俾職業個框限死自己啦

唔會啊 但係我鍾意佢 佢唔鍾意我咋

哈哈 開po個陣係講緊我前前男友 個陣我仲係香港 佢呢排都有搵返我傾計

係架
其實我自己都有做地盤嘅朋友
但係有時候真係覺得佢個世界得揾錢溝女，成日講揸咩車 搵幾多錢。。。

我覺得做朋友OK嘅，但我真係覺得做男朋友唔得。

咁你覺得做男朋友要點

有人話過，u are what u ate,
但人亦可以 u are what u read

你講得呢個問題，
因為你覺得u are what u are working

仲點贏到其他人尊重

會
除非你移民

上面講咗啦
除咗一啲physical 或者物質上既條件
我覺得大家相處，價值觀世界觀要相近

同埋我鍾意互相學習，我希望係佢身上可以學習到一啲對我個人發展有正面影響嘅嘢。

例如我之前有同一個同學Date，我覺得佢一個好叻仔，好識得時間管理同埋安排自己career，於是乎我都會覺得我都要進步，大家有正面影響。
我哋會一齊傾吓呢一行嘅發展，我又會問吓佢嘅意見(佢工作經驗比我多)

可能如果係做地盤嘅男仔，我哋想喺將來發展嘅範疇可能有啲唔同，同埋重點都係佢比較難同我一齊喺外國繼續生活。

肯撚定會

true

都岩 增值自己好重要

個po個撚個都口講唔會 但實質你都明㗎啦

所以我最後都轉左行～

點會睇唔起
都無時間見
朝早地盤佬番工佢地咪識多個

星期日例休，平時4、5點就洗手收工，
仲可以去接女朋友收工，點會無時間

一講你做醫生大把女埋身啦
在加上做醫生搵咁多
日日俾錢吊女都得啦

地盤佬咪又係滾

封關咁耐無哂啲七日鮮應該好左

好人好姐點解要做苦工？
因為你唔好學 唔上進 無要求
寧願辛苦自己都唔用下個腦囉

借問聲你打咩工咁上進？

港男都會啦

傻啦，搵得多過中環西裝友
睇你係地盤咩地位啦

覺得做地盤好撚型 乜都自己整到出嚟
好多份人都好直 唔會轉彎抹角 同佢地做朋友好正
但好難想像同佢地拍拖 覺得份工好chur 冇咩時間同精力陪自己咁

男朋友做工程都係成身邋遢污糟返屋企
啲反光衣洗極都臭，放工返到屋企都係汗臭，冇介意過喎。人地問佢返乜工我都係答做地盤，唔係答工程師，廢事人地覺得佢係返office 輕輕鬆鬆果啲小白臉。

唔會 我之前男朋友係地盤佬 其實好顧家有義氣同好有安全感 但講野粗啲同麻甩啲 其實係好man
到宜家都好中意望地盤佬

咁地盤嘅咪揀返啲條件差少少㗎囉人夾人

地盤所謂人工高
其實係用好多野換返黎
返工一定遠啦，係遠撚到無譜果隻
返工比office工早仲要成日轉地點啦
冇福利
唔包有工開，就算好好景你都唔敢保證你唔會整親/病
普遍黎講污糟d啦
當然stereotype (叫雞，爛口，包二奶，臭）
就算你唔係你d同事都係
呢d同樣冇乜關係
大部分女都寧願揀個兩萬文職唔揀三萬地盤佬
同樣其實冇好大關係

次次都係咁
然後成班就懶好聽講職業冇分貴賤
現實其實大家都心照

好憎地盤3寶

普遍落手做既地盤佬十點都訓啦大佬
星期六又返足一日
又唔放紅日

地盤佬滾得咪仲多

上進嘅意思係你肯唔肯增值自己
有冇發展興趣同技能
對自己理想有冇目標同野心
同錢無關係

現實就話要見面做吓樣扮吓嘢我都理解 係網上都可以咁假就真係好嘔心
班女網上就做聖母 現實就走夾唔唞

咁你除咗搵到錢仲有d咩其他quality吸引人？
而家d女個個都搵到錢㗎啦

我有個女仔朋友中學大學都名校，畢業後識左個中五畢業做地盤既男仔，最後結婚生仔，我都朋友呢幾年都係full time mum。

個男仔有車有樓，其實好過好多做文職既人。

冇錯，見識同溝唔溝通到真係好緊要，冇共同話題點相處

危險係真。以前屋企人做地盤，97嗰陣2000-3000日工，但工時長又辛苦，仲成日整到周身傷，真係好心痛

比啲friends知咪好丟架囉
點帶你出嚟見人

身邊有個靚女配地盤佬
拍左5年以上

睇靚唔靚仔

高大有錢靚仔仲做咩撚地盤
真係為興趣做地盤咩

十點訓係岩，一落床就訓著，
但點會唔係放紅日呢？？
我真係黑人問號❓

exact7ly

靚靚仔仔斯斯文文乾乾淨淨就得啦
正常談吐同禮貌

香港地最緊要係包裝

呢排又多翻港女港男post

地盤裝修佬，真港女會食得住
中環西裝友就反而不了，因為佢地有本錢

總結：睇條女想要咩

個人認為，廚房佬會多d,
我落左兩年幾三年石矢，
晚晚十點左右已經打唔開眼

第二朝如果返得遠，又要5點幾6點起身，
除非果個人係超人，否則無人咁on9,
眼訓都去滾～

大佬，夏天樓面成40度，個身就晒到滾，
點滾啊

你深黃關人撚事咩

講到地盤佬就潔身自愛咁
香港叫雞最多嘅人就係地盤佬
玩到周身病返嚟野埋你
仲要冇錢睇醫生手停口停

夏天最熱果陣，真係飯都食唔落，
但唔食又無力開工，
真係監操一淡啤酒一淡飯吞左佢

我都覺
坐地鐵有少少味都彈開九尺遠啦
班仆街勁撚虛偽

冇得揀嗰啲就死撚開啦

利申，我女朋友仲係同一個～

你都戇鳩唔通拎自己一世去完成你哋嗰啲黃色夢想？

開返應該屌撚到傻

你唔好咁多幻想啦小朋友
每個人都係自己一個範疇
泥水佬唔通可以整個大衛像出嚟咩

其實係 工作環境惡劣 同埋好危險
比得咁上下錢你就要付出
以前做過 覺得太危險唔會在做
普遍文化知識係低
但係地盤佬好多都好好人
任何工作都會有危險 但係地盤特別高危

老一輩或者係，
我地落完石矢沖晒身先走，
費事返到屋企頭上有幾舊石仔

講就講得好聽啦 耐咗就有好多問題

後生好多都係抹哂身換哂成套衫
乾乾淨淨走 最大機會收工踢拖

唔會踢拖.....而家地盤好多都有閘機，
踢拖會俾安全官屌返轉頭

話明港女當然嫌啦
以前有個港女上司勸女同事唔好同未婚夫(地盤佬)結婚
BTW香港好多地盤佬都有另一半,可能ching你未遇到啫

自己覺得搵得少d反而無咩問題 但至少乾淨整齊 地盤好似成班男人一齊 好多都不修邊覆 即使你係注重衛生/乾淨企利果個 都好容易比人定義為不修邊幅果班

係呀 好耐沒番過真係唔清楚了

點解你要care果啲會睇唔起人嘅 "港女"
調轉嚟講係咪呢種女仔先會有仔care 佢?

利申絲, 唔會因為職業睇唔起人, 唔知係咪咁所以冇人要

香港人係咁㗎啦
嗰啲港女明明少少臭味污糟都頂唔順

果陣放工，如果同女朋友夜晚食飯，
會gel埋頭先走

絲打
男人十個有九個都會滾
唔關職業同社會地位事
有錢滾得多啲密啲咁解

利申：我都港女

但食煙重汗味仲要句句粗口呢？

唔會睇唔起 男朋友就係做地盤
唔靚仔 但脾氣好好 唔爛口
人夾人 冇話做地盤就好啲/差啲
唯一唔滿意嘅係好似上面啲人咁講
每日送佢出門口就好擔心佢會唔會有事
每日都同佢講：要小心啲唔好整親 等你返嚟
等佢放工返嚟即刻攬住佢個陣
又會擔心佢有冇整親 會睇下有冇傷口

其實平時番工都唔會見到嫁啦
出街拍拖著得整整齊齊見得下人咪得囉
老一輩收工可能求求其其
後生好多收工抹身換過套衫
你都唔知佢做地盤啦
不過地盤既工作環境係高危既
同埋我身邊做地盤既朋友好多都有女朋友
沒都係自己問題
咁當然個女仔好高學歷專科又唔會有啦
普通學歷既女仔大把啦
係334制先當左咁多大學生ja
我地90頭果班邊有咁多

地盤佬就唔可以高大有錢靚仔?

一般地盤佬都好撚燥
好多時你睇到家暴 嘈交嘅家庭 地盤佬都佔唔小比例

hi , 高大靚仔 here

唔會，個ex二十尾都仲係做緊地盤散工，銀行得個幾千蚊食飯AA無送過嘢比我。最後班麻甩佬叫佢一齊叫雞比我發現左唔係話睇唔起，而係一個人嘅工作環境社交圈子真係好重要 btw地盤都可以行行出狀元 只係現實啲咁講 有得揀點解唔揀個好啲話我港女都係咁話

u are what u ate
我要食啲人

最根本其實係u are what u think,
只不過read得嘅信息會化為養份滋養靈魂，
所以都算冇錯。

仲要時常同一班賭仔雞蟲一齊
唔驚有一日返黎話同事夾佢去叫雞咩..

港女現實 第一日知咩 近來真心聽到太多事發生 搞到初初都唔信 而加信了

所以重點係內在既mindset,
關職業咩事

真係有㗎 唔洗用腦嘅工黎講 有人脈就賺到唔少

駐地盤工程師同地盤佬有咩分別
工程出身仲要係毒撚

利申 毒撚

真係搵命搏
年中工字鐵都整死唔少人

而家地盤有位俾你沖涼同gel頭

唔好意思出ward個個對住你發姣，除非性格好惡頂

不過mindset會影響行動。

正如正義只能體現於行為，
畢竟世界唔存在一樣摸得著嘅叫「正義」嘅具形之物。

Mindset影響人搵嘅工種，
而工種體現就職者嘅部分價值取向等等。
又何嘗唔係講唔通？

就算完全聖人視角，唔將任何價值取態分高低貴賤。
只按範疇划分，人想搵同自己角度立場相近嘅伴侶乃是自然。
而對某工種嘅就職者進行隨機平均抽樣，又會得出所謂「做呢份工嘅人通常係咩性質」嘅不完全準確結論。

-
只能夠話人類有將萬事萬物進行「人以群分」嘅習性啊。
話曬冇上千萬年嘅壽命畀到人類去了解佢所能接觸到嘅每個人。
有咁嘅時間都冇咁嘅耐性。

你要怪只能怪人類本身，所擁有嘅時間有限嘅生物性。

係搵到錢，但嫖賭飲吹是但最少中一樣呢

地盤佬 真係落手落腳嗰啲 好撚嘈
唔知係咪個個都職業性失聰
講嘢勁大聲 個語氣粗魯到句句都摟打咁
講粗口原本唔係問題
但地盤佬粗到成句粗口 冇內容
想像唔到點同呢種人拍拖

上面都有人講
就算有清泉 佢都有堆叫雞同事
圈子始終唔同

同埋接受唔到男朋友唔識英文又冇大學畢業

Classical package就難啲
返工要出入地盤嗰啲engine survey ok

咁其實呢樣野唔關職業事

地盤佬一般俾人個形象都係西架喇
又麻甩 又污糟邋遢
港女嫌棄都好正常

其實依家都好多後生仔入行
咁返工前後都好企理乾淨 唔似係一個地盤佬
人哋大部分樣子正常既都有女

你會唔會睇得起暗瘡肥婆呀

有錢仲做地盤？
做地盤會有錢得去邊

贏唔贏到揸法拉利住西半山既富二代？

係架
但地盤男仔係我上面講個種，通常比較少世界觀

呢樣同係咪地盤佬冇分別，

有錢仲做文員？
做文員有錢得去邊
贏唔贏到揸法拉利住西半山既富二代？

應用係任何職業都適合 除咗做老細

依個年代 一個男人去偷食邊關揾錢多少 靚唔靚仔事
根本咩人都有機會咁做

利伸: 港女

我朋友喺地盤佬，佢有女朋友喎拍拖五年

你個蕭生打手係女仔？

唔介意，有d公司會收得早，有時做野又未必辛苦，沖完涼都唔會有咩味，都係睇性格興趣夾唔夾。但揀男朋友會想佢識多幾隻字同識下英文，起碼一齊去食subway 都叫到個包唔洗我幫佢嗌
不過都唔關行業事，純粹覺得同另一半文化唔可以差太遠，冇理由我去睇d文藝戲佢係隔黎悶到訓著架嘛

多9魚 地盤佬 冇女會揀
唔係你搵幾多錢問題 大把工收上高過做地盤
班女講條仔做咩
我條仔做地盤

肉酸到 醒下啦 柒頭地盤仔

學人溝女

真係輸晒

講多句 話唔介意果d女

又照下鏡 自己咩質素

咪話唔介意囉

唔會睇你唔起，根本睇你唔到。

港女話唔會你都唔信啦

大把地盤佬有女啦on9仔
你呢d廢男開呢d po真係等同弱化港男意識
好似男人一定要取悅女人咁
男性自主意識咁弱 唔怪得人地easy pussy搵鬼佬配種

話唔介意個啲 唔好講其他
個外型上應該都唔方正常得去邊
自己又唔係搵唔到錢
揸住張香港身份證溝件後生白滑大波大陸妹仲好

木門對木門 竹門對竹門架啫呢啲嘢

你問個做醫生嘅女人介唔介意另一半做地盤，
十個有十個都會答你介意架啦

班女人好要面
地盤比人印象又唔好
搵左個地盤佬男朋友點同fd講
一陣人地覺得cheap

地盤夾返mk妹應該會夾啲
文化水準近啲

唔通人地女律師唔受你地盤佬溝
又話我唔知你搵得多咩

當你做到判頭搵10萬
仲係日日睇八婆雜誌同膠嘢
叫人點同你溝通

咪又係your face your fate

睇唔起就一定，之前喺連登開過個tg group 個絲打一聽話做地盤就話我一定會娶大佬婆
但而家我都就嚟同香港女朋友結婚了

但其實而家好多地盤佬都唔似以前咁，我而家班同事好多都係後生仔，全部都冇咩賭屌煙
當然老嗰班都係咁，仲大部份係藍絲嚟，之前成日係架部嘈

口講唔會，但個心一撚定會

一樣都冇sorry

大部分女咪又係打啲濕鳩工

其實男人高要求過女人
窮矮柒冇家底冇學歷冇前途, 下下話要大波中產靚女
你睇下連登班人

女人唔會將想嫁俾有錢仔講到出口
當然你可以話女人口是心非, 虛偽
但至少唔會講到咁揚
把口點都講下客氣說話
咩野 人地自力更生打份工 有咩野好睇唔起人恥笑人
當然個心係咪真係咁諗就唔知喇

不過男人可以大大聲話自己淨係鍾意靚女
可以勁理直氣壯咁大大聲講出口

喂咁地盤佬又乜撚野質素呀

唔好以為樓上班人讚你兩句, 地盤佬就真係好撚高質先得嫁

客氣虛偽說話黎炸

你班柒頭想點

話介意又俾你地屌拜金

話唔介意又俾你地恥笑因為生得柒先冇資格介意

金鐘老麥.Jpg

你咪咁啦
樓上班人講埋晒D虛偽客氣說話話地盤仔好高質嫁
係佢地睇港女唔上眼
唔係D女睇唔到佢地
咩野去溝白滑大波後生支那/南亞妹好過咁WO

食煙飲口講粗口 大撚把人中啦
紋身而家個世代都唔係稀有事

其實男人比女人更加要面同埋想威

男人成日喺網上話想溝件大波後生靚女之後帶出見人好威威

好似成撚日覺得自己好高質, 非靚女配唔起自己咁

女人就算個心真係想溝有錢仔, 都好少會講到出口

形象工程黎, 點都講返兩句客氣說話

當然條女個心入面點諗就冇人知

點解女人唔可以睇唔起地盤佬

男人夠睇唔起樣身材一般既女啦

你係咩野人你咪襯返起咩野人囉

其實男人要求仲高過女人

可以理直氣壯大大聲話自己淨係鍾意大波中產後生靚女

唔好吹到咁大啦，現實係大波已經大把人狗衝，
女人要求比較多係事實

屌你老味某D人真係

介意又俾你地屌拜金

唔介意又俾你地笑因為冇條件先冇資格介意

你老味

返支那叫雞過世啦

唔講以為你係大劉個仔定係李氏後人

屌你老味, 又冇錢, 又唔係袁偉豪咁靚仔, 學人咁撚串

如果條女夠港得黎要求高條仔又上唔到判咪會

我老公係地盤佬
我碩士,佢中四
我搵錢多佢好多,佢唔返工都得,不過佢自己鍾意返工我都冇所謂
佢真心愛我又對我好, 搵唔搵到錢我唔CARE,夠用就得
我地拍拖結婚加埋8年幾

其實好多野都係扮出黎 地盤佬又好西裝佬又好 都講粗口都會放工去叫雞
不過地盤佬marketing做得唔好囉

其實女人真係唔抵幫, 抵撚死

男人睇女人樣身材, 女人睇男人錢

當男人唔知點解咁有自信, 可以理直氣壯大大聲話要大波後生靚女既時候

女人就喺度話唔介意老公冇錢冇前途冇學歷冇家底冇工開

所以男人既自信係女人俾佢地既

女人真係抵撚死 認真

乜唔係不嬲個外在形象 著衫打扮 講野斯文D
會令人有好感D咩
\/

做工程就算你長坐office 佢地都當你係工人個隻地盤佬

揾老婆 咪即係返大陸叫雞

50歲返支那娶件後生雞

點知條女喺支那做左幾十年雞

係想有張香港身份證者

識唔小人結左婚後，為左賺多啲錢轉行做地盤

利申:自己都係

諗起有班 港女有一排係交友app自我介紹到打今生只嫁前線巴

明明係今生只嫁有錢私樓月入4K有私家車 180高嘅前線巴

把口講下虛偽客氣說話又真係信
唔通愚樂圈班人俾面肥蛆所以同斤欠宜講, 其實你都唔肥！
之後欣宜又真係信左咩

男人話只娶後勤絲都只係講緊白滑長腿大波後生靚女黑絲

一人一次打和

絕對會for sure x 100000000

地盤佬多數配北姑雞

日做十粒鐘又熱又多蚊又污糟又辛苦又受氣又攰
返屋企仲要處理家事
唔撚火滾就假

所以話女人真係抵撚死

當男人可以理直氣壯大大聲話自己只睇得起大波後生中產靚女既時候

女人下下幫D唔上進既男人講好說話

抵你地死

梗係咁啦！呢個年代仲跟地盤佬落黎，唔通貪佢間屋大咩。落黎迫劏房做生仔機器，做地盤佬私家雞。

其實女人真係抵撚死

抵你地一個二個俾D男人逼到去泡菜整容

當男人可以理直氣壯大大聲話自己只鍾意後生大波有錢靚女既時候

女人竟然幫班一無所有既男人講好說話

低你地死

唔好話地盤佬
整車仔都會啦
利申:廿歲頭

我係支那妹就真係返支那鄉下過世好過

鄉下養牛住間屋仲大過香港間狗屋 \/

一個有機會做pm 一個無 完

支那雞落到黎捱夠七年就走人，識過另一個架啦

全部除咗著西裝外都睇唔起

但樓主而家用地盤佬搵得多做賣點呀嘛，
都冇人講過文員仔搵得多

你都ON9
高大有錢靚仔去做健身教練即刻月入十幾萬

如果唔係煙剷同雞蟲

連登仔中哂（如果有老婆）
前4樣係想點 咩年代

理想與現實

係咪搞錯左啲咩，搵到多錢同有錢係兩回事

咁跟車丶倉務丶廚房咪一樣
其實我覺得睇對方係咩女
依到啲人就職業冇分貴賤都唔識。
冇人做粗重野，邊有文職你做。
我又係返地盤。工友仲係大學生添，咪一樣同我一齊做學徒。
最緊要放工去發展興趣，健身丶畫畫丶唱下歌

做咩唔係問題
係學識上 溝通既差距問題
依家條條女都大學畢業, 大家睇既野真係唔同, 溝通同理解好重要
加上地盤工作識既人都係果個圈子, 港女會嫌棄係好正常
如果你話地盤佬全部要大專學歷先做到, 咁一定無事啦, 但事實唔會有可能

其實白領仲多
你睇下啲旺區青樓
西裝白領上去仲多過地盤佬

雖然我好同意地盤佬大部份都冇野視野，但點解講到讀完大學就好有視野咁

首先第一樣野係睇下地盤佬邊樣職業先
咁多工程 你係雜工老闆又得,扎鐵佬,釘板佬又得 再好少少既,工程師又得

到講下港女心態啦
上年個個衝撚哂出黎,乜野今生只嫁前線巴打
又係個個得過講字 落手落腳做既釘板佬,扎鐵佬,甚至裝修佬都一樣係黃係前線
有幾多女會揀佢地? 事實上D後生既女,就想揀個又靚仔又搵到錢既 30開始既中女認清楚事實係無靚仔要既,咪轉頭只揀搵到錢既
佢地既心態好多都係唔想比班姊妹親戚睇到自己嫁個搵唔到錢既
個個都係想係架私架車入邊喊,都唔想坐架單車笑架啦

但事實既真相,邊有咁多富二代,邊有咁多月入10萬又係單身既鑽石王老五

港女講既野,真係唔可以信架
乜野上進心,乜野收入低唔緊要,全部都係假架
收入低唔緊要,你養到自己養唔到佢
上進心?係唔夠上心,唔夠進取去搵大錢咋

好心你 \/

好多野只係客氣虛偽說話黎

唔通人地講到出口, 因為你讀唔成書做唔到大學生, 所以先要做下欄工咩 \/

人地講兩句客氣說話你又當左真

咁係咪愚樂圈班人奶肥蛆鞋底所以同欣宜講, 你唔肥, 之後欣宜真係信左係真?

你只係讀唔到書 利申 我都讀唔到

做人俾少少自知之明好

好似如果有人串我做乜大學畢唔到業, 我都冇聲出

如果有得u grad有得著到身光頸靚涼冷氣坐寫字樓

我唔信你仲會鍾情於奴動工

咪玩，酒店廚房搵30k，同個西裝文員打雜15k
港女咪又係一睇見西裝友就出水

已封鎖會員 巴巴打巴巴

正傻閪

人生唯一一段自由既日子
俾你周圍去參加活動
返唔同既工
接觸唔同圈子
咪擴闊視野囉

保安仲好d

當你講得出呢個問題 你心入面都已經知道答案

咪就係

呢d野個人既姐, 只能籠統咁講
我相信地盤佬都有知書識墨, 比例問題

老公死左攞錢
揾個第二個

利申做地盤

有野心但搵唔到錢 到時又可以話不事生產

零負評

我只同意讀大學既時期係普通人出社會之前唯一最後接觸學術既機會，但係擴闊視野上真係唔同意，畢業之後去一年旅行一定見識得多過果4年時間。

如果夏天會行遠小小，一視同仁行遠大汗味既area

雖然話地盤好似好多人胸無點墨
實際上有幾多人係真係了解過建造業？
藍絲廢老係多
但後生黃嘅一樣唔少
就係因為好多人歧視地盤呢個行業
搞到後生嘅唔願入行
同路人喺呢個行業嘅比例下降
結果係乜？
結果就係社會上嘅話語權減少
仲要俾個垃圾政府有藉口「引入專才」
尋日割黃店/公務員
今日割地盤
聽日割醫生/學生/律師
呢樣就係點解對家咁易分化我哋嘅原因

希望你哋反思下

true
高學歷女仔唔係睇唔起地盤
但溝通唔到，思維層次唔同都好難會變情侶

做地盤嘅呀Sir又唔同喇

應該唔會,見ig有錢啲港女既男朋友都唔係做地盤
利申：非左兩個女友,生活輕鬆多

我同我老公都係
我MASTER,老公中四

咁如果係高學歷既地盤佬呢？

唔好乜撚都加黃藍啦,上撚晒腦咁

連登仔：我唔知，我睇唔到，有都好少數

地盤佬同保險佬會點揀?

屌讀純學術乞食科果啲出到黎
真係分分鐘地盤開工搵幾年錢旁下身先

好簡單, 人地同你食西餐有基本table manner, 睇戲睇美劇英劇, 聽歌聽R&B, 傾計會講下office 苦水, 得閒會睇下英文小說, 有時又會講少少歷史同名人quote, 身邊識既人又係乜師物師, 唔係講睇唔睇起你, 你覺唔覺係兩個星球上既人先

想知地盤佬受唔受歡迎玩 heymandi 埋知，實事係紀律部隊先最受港女歡迎，地盤engine 隊尾都見唔到

至少我做個陣我女友冇睇我唔起
佢空姐，而且唔介意同同事講我做乜
而家結埋婚

搵到真心既真係唔會介意，但可能真係比較少

我鐘意勞動工作嘅男人多過文職
覺得好MAN

如果真係高學歷、收入相近
個人又唔係講野粗粗猈猈無內容
溝通到都ok呀

朋友老公係工程師，成日落完地盤成身汗黎接佢
但對住我朋友講野好斯文、好錫佢
身邊啲女仔fd都唔覺得有問題

有啲地盤佬搵錢仲多過啲中環西裝友

調返轉一樣姐

有啲中環西裝友搵錢仲多過啲地盤佬

咁你揀邊個

睇個post 就知大把社會垃圾想踩低地盤裝修佬
唔怪你地， 記得聽日準時9 點返office 坐

真係唔會
Table manner係本身你個人有冇教養
同埋唔好話地盤佬
香港有幾多官仔骨骨嘅西裝友食西餐識由外至內
睇戲睇劇係個人生活習慣
歌我就冇聽連廣東話歌都冇
聽都係聽啲抗爭歌多
英文小說都有睇
但唔常睇
始終返工冇乜時間
識人呢樣嘢就睇交際能力多

問題就係你真係以為地盤佬搵4皮野好多

工程師就唔同啦 工程師講出黎都型啲啦

唔會
識個地盤工友 外表都幾型
幾條女都係靚到仆街又大波

2,3次係IG J撚完D 女先知個個係佢女友

咁工程師始終唔係真正落手落腳 搬野鑽野果埋地盤佬
但如果咁講
似乎都係介意個學歷/修養/思維姐

而唔係介意粗重工作 成身汗 呢啲工作性質野

咁其實唔洗標簽啲地盤佬

如果個地盤佬有BNO 又另計
英國美國都好
技工真係可以搵好多錢

真 根本係習慣圈子都唔同 成日覺得其他人睇唔起你 但其實係睇都睇唔到

你都未撚見過搵到錢果d
係咪以為個個都係搵2-3,4 萬？

真
家陣女仔搵到錢嘅都唔小
人哋有麵包 自然去追求愛情
難啲同班地盤佬一齊

你睇下而家幾多𡃁仔/中佬想入行靠個牌移民就知

真漢子呀你識閪咩

做地盤佬要好學
對系統唔熟到頭黎害死你自己
我成日覺得返地盤係學緊野
即使我做左7年
同時好現實 係地盤砌仲好pay過做引掣仔
搵d傻仔做就得

外國d工程師咪又係一樣要落手做 有咩分別
f1車隊維修員年薪過百萬美金 會唔會嫌棄?

其實食煙真係越來越少人食
我上次陪個行路撚巴打行
佢一來就問我食唔食煙
我話我唔食
佢都好驚訝
我就話其實地盤佬唔係真係咁多人食

我地圍內真係無特別標簽做地盤
咁從來揀伴侶都係睇兩個人profile夾唔夾架啦
個人黎講要工程師男朋友好過做地產保險

咪係乜l 都講黃藍on99

地盤佬成日去叫雞

好學有好奇心肯問先會識得多
咁先有機會向上爬

純粹見好似好多人都會assumes 地盤佬一定係無學歷 粗獷 諸如此類 所以講下姐 no offence
其他唔敢講 點都好過做倫敦金
起碼唔係呃呃氹氹

睇你地盤邊個位

我岩岩先送左隻hermes birkin 比我條女
你地咪繼續笑地盤佬叫雞囉， 又冇女hou 囉

講得出呢句都知係靠道聽途說

啱呀,自己搵到錢,洗乜理男人搵唔搵到
可以好自由地揀個真係鍾意嘅人
我老公咪地盤佬

世界觀？識講英文外語？定睇開international news? 如果你嘅世界觀係識得陪你係香港以外地方chill, 咁你行埋一邊la

首先唔好咁judging. 其次另一半有冇接受新事物嘅胸襟同capacity, 遠比佢有冇係外國生活過重要

有exchange過嘅扎鐵佬呢

咁地盤佬夠可以話
區域供冷 data centre 幾多重保護 有故障幾秒復原
地鐵全自動駕駛 香港太陽能計劃對未來供電穩定
SpaceX 太空 搵火星 研究緊點先適合人類生存
講依d無撚意思架 興趣都分高級低級 唔好智障

本身高大靚仔唔可以做地盤
做完變有錢

地盤佬搵得多之餘 少好多時間亂洗錢
加上做得呢d工時長又累 通常都好重視家人

師兄講緊普通港？

你都要識英文先得架，人地叫你屈條燈喉要幾長幾多曲都聽唔明死得啦

我自己就唔會，身邊人都係工友。
不過要搵一個唔賭唔嫖會難啲，其實佢哋無咩，識一個係禮頓做，交$70000稅一年。
佢哋唔賭，搵錢其實唔錯㗎。

地盤佬日日群埋D粗人，唔打扮，又日曬雨淋，皮膚唔好，點靚仔

BTW地盤佬好多都體格唔差，又搵得多，其實個本唔錯，都係差執執D衣著，所以證明港女幾膚淺，第一眼決定一切

PS：舊地盤佬好多壞習慣，又賭錢，又叫雞，又月光，又惡，呢D當然係扣分點，我唔知新既後生地盤佬會唔會咁

地盤佬同高大有錢靚仔基本上係對立面
唔會同時存在

地盤佬扮有文化

咪玩啦Ching
大把中環翻工嘅人都做唔到以上呢幾點，收工咪又係飲酒叫雞
咁樣就assume 地盤佬唔識又離譜左
有幾多中環打工仔得閒收工會睇英文小說，英美劇就Netflix 都有得睇，大把地盤佬睇，你想聽office 苦水，難道地盤佬又無office ？

落手做搵到幾多呀
如果判頭就唔叫地盤佬啦

大把後生地盤仔搵到錢又唔差

聽佢哋講話地盤佬成身塵好污糟邋遢喎，其實佢地隻西仲邋遢

唔好講外國
唔好講f1
依家講香港地盤佬
有幾多真係有墨水先？

雖然好似好多地盤佬讀唔成書
但唔好睇到地盤佬真係個個都唔識英文先

都好多女仔知既
始終香港建造行業好蓬勃，唔係做呢行就=低學歷低收入
我都有親戚做大型constructions既contractor幾成功，住南區獨立屋

得膚淺啲既人先會只睇著西裝/唔著西裝
或者人地講句做銀行就以為係金融才俊

人地講自揀伴侶要求都唔得？
依家係你judge佢喎大佬

真，地盤佬又嫌污糟
普通白領又嫌人工唔夠高
最好就個個都彭乳硬嘅樣李+x 嘅身家
係啦喎到有呢啲條件 我仲洗做牛做馬溝你？
雖然唔係所有女仔都係咁 但呢小部分人真係唔得

判黎做， 自己再落埋手做先搵得多

去外國生活工程撚仲吃香 除非你要同醫生律師比 咁乜職業都比下去曬氣

做地盤嘅，從來冇比人當人看侍過

只會越來越多有墨水嘅人入行

判頭就唔落手做嘅話蝕撚死你

老左成身傷
唔荒唔撚man

一路睇一路見到佢又整埋啲濕鳩emoji
成頁都係佢係到發癲咁嘈黎嘈去
我諗個post都係佢推起

依家地盤佬先最好搵
但預咗唔會帶你見朋友，除非你本身讀完大學撈地盤

邊個話你聽好賺
判頭做工程=賭錢
d客/上家隨時走數你唔知
墊幾百萬料錢你唔知 出糧幾百萬你唔知
有錢收係要還神
除非你係潘樂陶識陳帆咁就有得做

文科仔

如果揀得 諗住結埋婚 我又真係唔介意照顧

地盤佬，因為唔鍾意d呃呃氹氹嘅保險佬

睇樣

記得果個post

外行人同個內行人講內行嘢

地盤最多搵到幾多一個月
中環西裝友最多搵到幾多一個月

我反而好驚訝佢食煙

認得你， 應該比地盤佬溝撚左條女， 所以係咁踩地盤佬

準備去英國，你慢慢9up

做大判工人就日薪，無福利
做判頭工人就日薪，無福利，無保障
一係就做到蛇頭，一係就做判頭老闆
如果唔係就要跟住呢個人，一世打份無保障無乜人工加嘅工

真...
我屋企人都做呢行
判頭真係次次都allin咁款
下下要拎一兩球出黎
D數拖耐d都冇錢出糧
收錢又勁多黑暗野
真係黑仔/蠢d都收皮

之前單JOB有個通架佬講英文嘞嘞聲，原來以前係釘牌律師。
仲有個係做之前開廠做老細，身體唔好摺左走黎做工人當做運動

睇到都忍唔住笑

港女只係睇有冇樓
有樓有高潮

明你up乜
見識廣 有學歷同價值觀接近係好重要
但世界觀同外國生活呢2樣講出嚟真係好作狀
唔係個個都可以有錢歐遊
有錢又唔代表有學識有腦

除咗返長短周六日，鎖身呢樣反駁唔到外，上面成班人嘅思想好似仲停留到廿年前咁，依家做地盤大部份8,90後，鍾意打機多過去滾啦，仲同你黃賭毒咩。

我日日9成時間打機睇股票上連登，早午tea岀咗地盤hea，個個月袋幾萬有雙糧有地盤獎金，你岀面俾高一兩萬我都唔撚走啊做到狗咁日日OT。

對我黎講鎖身唔係最難頂我都係打機，最慘係曬，所以我唔明某啲人點解覺得自己優越啲地盤地賤。

利：如果我想揸車又有公司車俾我

你係咪傻撚左呀？
判頭唔落手做
請多個人蝕人工呀？

絲打同你老公份人工差唔多？

有世界觀走去屌鬼妹了

識嘅女仔都唔會睇唔起用勞力工作嘅人
真係家教問題
成日都講：「唔讀書大個就做xxx」真係累死人
識人讀到大學都做地盤

未溝過女既人先會覺得真係有港女係睇性格決定同邊個拍拖

煩唔撚煩啫你地班傻鳩，介意又屌唔介意又屌，又要走入黎睇又唔撚比人答
明明係你班傻鳩自己睇唔起地盤佬，又唔撚比人睇得起
到女人話睇唔起地盤佬又話係臭雞

你連望住人對眼講嘢都驚
性格再好
職業再好都好難溝到女啦

d人不嬲嚴人寬己

自己可以少少野就睇唔起人

人地永遠唔可以踩自己

真
成班現實溝唔到女嘅 user

Loser

你d工友番大陸點搵老婆？
相睇？

咪理依啲無謂人喇
擺到明就係想屌下女人
就算標題係洗頭仔、跟車仔都係咁
連登不嬲都有依啲人你屌唔走架

巴打係咩職位

職業病多 又臭又污糟 搵在多錢都睇你唔起 地盤=地底泥 俾個窮MK搞都唔俾地盤佬搞 大把窮MK唔做嘢 食屋企 都大把女

班人都On99

介意又俾佢地屌港女拜金唔識寶

唔介意又俾佢地笑因為你樣衰冇身材先冇資格介意

屌佢老母芝士漢堡

又唔係靚仔又冇錢仲咁撚串

唔講以為班人係李氏定劉氏後人

利申由大判轉左做Client
大判個陣lunch身邊地盤師傅係渣住啤酒同手機睇跑馬
轉左做Client有次係樓下Lobby等Lift，隔離個西裝鬼佬係飲咖啡睇網球公開賽

有D人自以為有資格睇唔起D女

但係唔准人地睇唔起佢地

玩下tinder就知，同一個profile picture，一張話做地盤，一張話做文職

地盤佬一定鐘意港女先算啦！佢地好多好簡單，搵過後生會生仔就夠

拜金港女正仆街

係性格問題
唔叫雞去打機又如何
個個月課萬幾蚊
打埋d垃圾手機game輸左又發爛渣
個底子一個日冇改講咩都多餘

香港仲有好女仔嘅，係有部份臭西做衰曬成個市

差好遠
我老公日薪工,有數得計
我搵多佢好多(我交稅6位數)
我唔係超發錢寒,而家收入夠用,我今年已經叫咗佢幾次唔好做,而家疫情又少咗工開,咪趁機退休
佢話唔想退休住,唔做嘢好悶,而家有工開就照開,冇工開咪去玩(佢最近迷上水上運動)
佢報咗考巴士牌,地盤真係冇乜工開可以轉行PT揸小巴

弱智你呢啲不斷加自己幻想嘅缺點上去仲點討論，醫生你都可以話佢打機打到發爛渣架，依家局長話搞7千醫護，你都可以話佢壓力大到返去打老婆架，咁點討論。

唔會睇唔起
但點都有啲嫌棄
有邊個頂得順污糟同臭
朋友就冇所謂

我識大把裝修佬廿歲結婚，廿二生仔，有啲掉返轉。

好少見單身師傅，除非佢地突登單生方便去叫雞。

重點：難聽啲講，木門對木門，竹門對竹門，你地盤佬look就麻煩搵返會考零分葵廣旺中sales 妹或前MK妹既細公司女文員，你地盤佬走去識IFC OL 或 ICC reception 梗係白鴿眼你啦

我公司請我一個人睇一個地盤乜都睇晒 無職位 打理人 但我乜牌都有 T牌 SO牌 要資源就岀聲 我除咗開會同文件 其他時間自由活動 9成時間

搵得多
講嘢都有牙力

咁如果個地盤佬係坐過辦公室呢？
咁佢個對咩門黎？

細聲D \/
呢度有d人明明一事無成都想溝中產私樓大波後生靚女嫁

你睇緊連登，唔好對佢地期望咁高

睇你係咩地盤佬啦
如果你係落手落腳做既，行撚開啦
你至少要做到判頭，長期有大project，10皮野一個月，咁港女咪見到你囉
可以介紹你係做工程嘅、大判黎既，個名係咪高級好多呀！

果啲人網上鬧女人就叻
現實見到女仔就私私縮縮口窒窒
做唔做地盤都追唔到女仔

日日朝早圍住地盤門口食早餐食煙, 食完D垃圾就周鳩圍掉
係正常人都會睇佢地唔起

Reception都有資格白鴿眼

不過真，雖然老套，真係木門對木門

如果女既係做ibank，就算佢唔介意都好難溝通到

係呀
最緊要自己識搵錢,我揀男朋友/老公從來唔睇職業學歷收入(當然都唔可以負債爛賭呢D)
最緊要價值觀夾,肯互相遷就,愛我錫我,我要愛情唔要麵包,因為我自己識搵麵包

朋友都知我老公做地盤,冇人會睇唔起
有時我老公唔陪我去GATHERING,我D朋友都會問做乜唔出o黎,基本上都融入咗我圈子,朋友都睇到佢有幾錫我,會戥我開心
平時出街冇人知佢做地盤,我老公放假著得好乾淨整齊,行名店d sales跟住佢唔係跟住我

我中非打 女有咩咁奇
蕭生咩人都岩聽

CLS 搞到香港越黎越多人返大陸聚大陸雞嘅原因
竟然係因為港女唔選擇地盤佬？
唔係因為地盤佬自己又賭又煙又酒又叫雞 搞到港女睇唔上自己？

唔會睇唔起
做地盤多數鋼條身型，正

地盤佬好真心 只係會叫雞

又唔係喎，我之前返過吓夜校讀EE，識啲朋友十個九個都有女朋友，有幾個結左婚，年齡廿幾到三十左右

現實係港女睇唔起地盤佬
係連登係地盤佬睇唔起港女

係幻想世界嗰個好似係你

你大學生，起薪幾多？萬三？萬四？

乞食科畢業，點樣身光頸靚？

搵食科畢業，真係咁多位比你上？

你老闆分分鍾小學都未畢業，大陸開廠。撈生意

覺得讀完大學，會身光頸靚，攞住份最多兩萬幾嘅糧

之後日撚日幻想自己有一日發圍

好心人啦

Btw 你個傻閪癈，比人睇唔起都唔識反抗關我咩事

你啱，大量傻閪

佢根本就唔知行情
依家大把大學生入行
成個post都好似痴線佬咁左屌屌右屌屌

問都問錯，睇唔起正當職業應該人格有問題

應該問會唔會做伴侶
應該都九成唔會

臭閪港女 狗也不屌

自己男朋友做地盤
最鐘意睇佢鐵漢柔情 個反差好撚正

咪marketing囉

高大靚仔 有 但係香港黎講 講得做有錢人都唔會做地盤掛？
你唔會得一千幾百萬 當你搵十萬八萬個月 係香港都唔會叫自己做有錢人啦大佬
最多咪叫生活唔錯

終於有正常人，師兄你好
我好多工友都係大學生。
我唔明點解讀完大學會身光頸靚。

如果係返得支那搵老婆咁都冇撚腦嫁啦呢班人，證明呢班人生活日日得返工搬搬抬抬，不理世事。

唔怪得港女唔揀呢班人

其實首先地盤佬唔好妄自菲薄先
地盤都係一份正職，唔需要覺得人地會睇唔起你
相反，你d言行舉止更加緊要

做地盤，就唔好學晒d阿叔既壞習慣
大大聲講野，巴士上又屌老母，10個字有7個粗口咁，又叫雞又剩。禮貌好緊要，由其俾女性既印象(除非係mk妹)

另外，其實女性都怕既就係污糟糟咁。
我以前就每日都會帶埋衫，係收工附近搵個地方沖埋涼先翻去。著得求其唔緊要，但唔好污糟。重有個陣酸汗味都趕客啦。

重有就係草錢，地盤日薪唔穩定。你要俾對方知道你有草錢，有為將來打算。唔係人地點敢同你行

高大靚仔會有
但高大靚仔有錢就唔會有
係香港 有錢人既定義咁撚高
搵十萬八萬 屋企有樓
你敢唔敢係中環大聲講自己係有錢人？

做工程係辛苦錢 值得尊重架

去搵下啲女搭枱食飯咪知囉

唔會 始終近朱者赤 近墨者黑

你諗下你男朋友係個種環境生活 個人好快就會變粗俗同價值觀唔同左

最重要係 朋友聚會 個個同你講男朋友係醫生律師

問你男朋友做咩野時 地盤不如俾個窿我跳落去算啦

最慘係 就算你講地盤 人地都以為係啲土木工程師 諗都無諗過真係起野嘅工人

後生啲嘅地盤佬對呢個世界仲有觸覺
果啲中坑打上就叫佢食屎啦。睇佢撚款都係每日返工搬搬抬抬個腦空空白白咁過。

咁我作為旁觀者又真係唔會一清二楚
但只係見到佢地一齊咗5-6年 仔都生咗兩件
但我個frd仲耐唔耐放閃講老公點為頭家付出
又成日糖痴豆咁周圍去
做地盤做到顧家養家又肯努力發展其他事業
算係咁啦

想發達嘅係 職業係會有影響人地first impression
但講到尾都係睇本人個人嘅本質

現實係地盤佬同港女一齊
喺連登係連登仔睇唔起兩者

⋯⋯唔明你想表達啲咩野

你講個個都係想係架私架車入邊喊,都唔想坐架單車笑架啦

我假設你係講緊真愛啦 但問題我連同地盤佬做朋友都無興趣

睇唔睇錢都唔會同地盤佬有"真愛"啦

唔知點解個個都中意講master...其實master有錢就讀到

講另一半三大神科仲會有說服力啲

唔知點解個個都鍾意講西裝友⋯其實西裝友有手有腳就做得
講ibanker仲會有說服力啲

吓你有見人利申過「另一半係西裝友」？

反駁都搵個好啲嘅例子啦 真係地盤友

如果你唔明點解講master建議你返中學考多次中文閱讀理解

食煙飲酒講粗口
大把狗隻都係咁，啲水炮車都爭住上啦

唔係睇唔起 最怕睇住佢成身傷痛隨時跌死
咁寧願唔揀

公道啲講 港女無講錯自己喎 又真係唔係剩係睇錢
係你自己比較邊個揾錢多咋

個地盤老月入5萬既
港女都出哂水啦

我意思咪就係master無任何意義囉

你都係想講你做地盤 但另一伴係有學歷人士

我只係同你講 而家master好濫

就算單純從見識層面講

一大畢業 >>>>>> 非三大＋三大master

but anyway 你中意啦

夠大把人冇樓冇錢，冇話呢幾樣係好大問題

只係唔食煙好過食煙
唔飲酒好過飲酒
少講粗口好過成日講粗口

Master 不嬲都係有錢就讀得

有錢就讀得
不過我都想知你入唔入到

唔識用舉例就唔好用啦唔怪得做地盤

至少學歷一定好過你

我驚你同我學歷差唔多咋

玩野咩絲打
如果男朋友係工程測量師你都唔會答做地盤啦
而且上兩者講出黎完全唔失禮

再者唔知你圈子係咪真係識咁多醫生律師
我剩係知佢地唔會歧視
我自己就係讀上面其中一樣
朋友圈子無聽過人睇唔起做建築/工程

同人講做工程其實好尷尬

工程佬表示唔會老尷
做project team

所以話要做地盤唔係無原因

我都係講番我圈子無人會歧視者
朋友老公做乜關我地咩事
你話佢響流浮山撈偏就話者

你用呢幾樣野去標籤到好似地盤佬獨有咁
我同你講 呢個係成個香港大部分人都有既野
你又答返我 冇話係好大問題
9唔搭8

所以話兒登仔真係兒登仔

事實係毒撚番咩工都無女 高大靚仔無工開都有女。

接觸過地盤佬未，好多中晒六樣，最好仔嗰班都中三四樣

好多人借啲耳話自己工程師
但真正註冊工程師/測量師牌都唔易考

你根本睇人唔起
唔只讀書先有出路嘅

做到判頭咪得話晒老闆

我自己就冇中
最多係中講粗口但控制到對人講人話
身邊啲師傅都係最多中食煙/講粗口

我親耳係茶餐廳聽過地盤佬圍爐講去邊度叫雞

....你真心定假膠 絕大部分engine仔都自嘲自己做地盤

anyway 我諗呢到討論嘅都係講緊真地盤 而唔係測量師個啲？

我都係讀上面其中一樣 你唔好講笑啦 工程都算 唔會睇唔起做建築工人？真心膠？定太天真？

正如有人話親耳聽到黃屍收錢出去搞事一樣

做緊大判bs算唔算地盤佬

老實講 上面果班話地盤佬嫖賭飲蕩吹又話成身臭 污糟邋遢既人根本個思想仲停留係上一代
依家新一代後生既同以前根本完全唔同
大部份都唔煙唔酒 叫雞就梗加無可能 個個一放工就整理乾淨個人先走 知整好多
仲要依家啲靚仔全部都讀過下書 有啲文化 有禮貌好多
希望大家唔好再用番舊時諗法套用番依家新一代到
咁只會令依家做地盤既後生仔覺得好似俾人套上莫須有罪名咁樣

利伸：自己都係做室內裝修

我唔係讀工程
我講緊醫生律師都無睇唔起做地盤
點解要無端端睇唔起建築工人咁得閒

做男朋友唔會考慮純粹係因為學歷同收入差距
但你話朋友介紹自己bf係土木工程師
點會好失禮者

講再多好說話都無用啦

香港周圍都有地盤 去地盤附近行一轉

Lunch時試下入去啲俾地盤佬霸佔嘅餐廳

睇下佢地嘅溝通 咩野都明晒啦

唔會，都係睇人品，我姐夫好多地盤佬同事都好斯文，佢自己都唔爛口粗魯，仲好暖男自己搵木整張枱比個仔之類。
如果真係要成家立室，我會實際啲諗最好如果地盤佬老公識整水電木工就正了，有左頭家其實好多野要整，有埋小朋友仲多，做地盤移民仲好搵，講真要計較學識既不如自己讀多啲書好過啦，做咩要靠條佬者。

其實班人咪同班廢老思維一鳩樣
淨係識停留喺以前點點點
唔會進步下睇下現今社會係點

岩啊岩啊
d師傅好有禮貌bo

但口好臭好多蛀牙

正如我去見客
啲客都係問我啲師傅得唔得
我答返佢我就係落手做嗰個嗰時佢哋都好驚訝
香港人淨係識以貌取人

真係部分
但做風火水電果d好知整
都好斯文有禮

食煙飲酒講粗口，紋身叫雞打老婆
諗起都驚

件衫比石矢噴到污糟曬又唔換

屌你，d衫要錢架
慳錢又比人嫌污糟
日日都洗衫

我係講緊我係讀醫生律師其中一樣 （唔係工程/測量）

你上下講野都唔對題 希望你唔係讀law啦

上面講緊唔會睇唔起"建築工人"；下面又講"土木工程師"唔失禮

你問心個句 你朋友唔會睇唔起你男朋友as一個"地盤建築工人"

唔好講笑啦大佬 聽都未聽過醫生律師嘅另一伴係"地盤建築工人"

btw 個post討論我諗講緊建築工人 instead of 落地盤做野嘅civil eng or surveyor

你一直講civil eng唔失禮 咪即係暗示左 construction worker失禮囉

廢老嗰班一樣都係食煙飲酒叫雞賭錢

唔信就算

咁等如你同我講黑警有好人一樣?

每一個行業都有敗類
但一碌鳩打一船人真係好？

黑警都有好人架，我都信添

黑警老中青都黑喎

咁咪係囉

黑警係九成九黑
但地盤佬唔係九成食煙飲酒叫雞賭錢喎

pm 咪又係成身地盤味
咪又係着住件反光衣做野

係人工高好多咁解 港女都會嫌佢地盤佬啦

即係bs係狗

高級sup仔或者bs仔都可以自稱工程師溝女，地盤佬讀返工程hd個職位即刻高一級

難聽啲講句 上一代啲師父一日未死曬 你一日都唔會見到依家地盤既變化 始終上一代既人大部份都仲係地盤打滾緊
所以我講緊梗既係依家後生呢代地盤靚仔
希望大家唔好再灌輸地盤啲人係點樣差 點樣邋遢
我地做呢行始終係一門手藝 技術 並唔係好似上邊啲人咁講一事無成

咁你去問下港女鐘唔鐘意地盤佬? 正皮定負皮?

真 而家資料發達
真係唔可能一份職業代表到一個人

學院出來果d咪正常囉
工人果班

乜你信連登啲正負評㗎？

我無暗示過任何人失禮：
1. 講唔會揀建築工人係因為學歷同收入差距，上面都好老實講左
2. 朋友另一半土木工程師係回應緊你自己舉出黎個例子

係你唔明人講乜多過我唔對題
都唔知你咁激動追擊地盤佬做乜

地盤讀書一定難過bbq既

係始終要落手做 比人以為唔洗讀書者

你講cic?

我係講上一代同新一代既分別 唔係講地盤入面有幾多好人
唔好偷換概念

港女要的係，講出黎可以同其他女人哂命的工同錢
地盤佬講出黎都比人笑啦

越講個標準越離題
黎香港做野果班紅企支那太子仔，官二代咪一樣大把港女狗衝

講到港女全部都非香港人不嫁咁

無端端大聲講自己係有錢人我驚人話我痴線

老建都叫中工 講緊做老雜果班

你邊間健教

老雜同阿姐好撚多支那

其實大把地盤佬賺到錢

我地公司做大判既連車都無要搭地鐵搭巴士落地盤，
現場砌磚個赤膊師傅有三層樓
電燈師傅揸寶馬
水喉師傅拎支Mont Blanc 係地盤寫notes
竇木果個供左個女去美國讀書

唔好stereotype 啦

係果d真老粗

做判頭叫唔叫做地盤
有d 老細落場做埋機手
有d 食人頭
之前 高鐵果單 發過豬頭

你咪試下做地盤睇下d人望你咩眼光

條褲有積 身有架生袋 個人黑實d 搭地鐵實比人用嫌棄既眼光望

第一印象輸撚左
大陸妹冇呢個問題，因為個問題係錢銀

港女個問題係覺得冇品味 佢都唔敢同人講男朋友做地盤

晒氣你正正常常搵到錢份工有前景咪睇起 搵唔到錢又冇前景你做火箭大炮都冇人so啦

唔會睇唔起
但唔會揀地盤佬做另一半

簡單啲嚟講
假設外表、性格一樣
A做地盤 月入4萬
B做文職 月入2萬
我會揀B

真 識老公第一句問職業先

same here

雖然我公司係裝修大判

但而家後生果班都唔係話爛身爛勢，姿整果班放左工換完衫同平時出街既一般人無分別。

食煙食到一日三包
飲酒飲到餐餐飯配啤酒
講粗口講到句句都係唔識收
叫雞叫到一放假就去

呢啲算獨有未
唔係個個地盤佬都係咁，但做得呢啲都係離唔開地盤佬，司機佬，咕哩，裝修佬呢啲

放左工返屋企睇小朋友啦
地盤佬9成都早婚

老雜就係
讀書果班 放工會去進修
工程師好難考
hd都有夜校啦

靚仔做乞衣都得 我養佢

外國就係外國
世界就係世界
唔好混亂
對你所謂世界觀十分懷疑

地盤而家一日應該食唔到兩包煙
飲酒更加冇可能
要吹波仔
叫雞真係唔多地盤佬去
巴打同社會脫節咗幾耐？

幾時工程師又變埋地盤佬，地盤佬就係講緊啲老雜

老雜定師傅？
個龍門唔好越縮越細

IG會話職業無分貴賤
仗義偏多屠狗輩
Respect
有你呢個地盤佬做好朋友真係好難得
所有單身姊妹要留意

咁囉

地盤佬唔係講緊入地盤既人咩

你見到人入地盤 點分工程師定老雜

其實討論咁多把鬼
睇個正負評已完

其實上連登問都冇用啦
啊通會有港女上嚟話係睇唔起㗎啦，吹咩
事實上大把港女就係睇唔起地盤佬
假如都係搵3/4萬，不如搵其他西裝佬？
好多港女都人同人比較
人地條仔金融才俊搵3/4萬，同你條仔係地盤佬
佢地就會好介意
甚至有d寧願繼續搵都唔要地盤佬
當然唔會想一竿打沉一隻船
可惜睇唔起嘅港女比較多（估計）

條撚樣根本就係見人講佢就講埋一份
網上流傳果張買球拍圖都見到排隊既全部後生仔黎 個個都老雜咩
根本就係d老思想覺得粗人一定飲酒食煙叫雞

更多港女搵得少過地盤佬都笑人成身臭啦 人地想臭嫁咩 搵食者

睇帽睇裝扮

總之係冇讀書嗰班，佢而家連工程師都變埋地盤佬

其實地盤佬好多都好有禮貌

唔該前，唔該後

當然每句說話都加句粗口，始終習慣左講嘢咁粗俗

Btw,我自己都係地盤佬，結左婚，準備有第二個小朋友.

不如你講講你心目中所謂既地盤佬係邊隻地盤佬啦
所有同建築有關,坐開OFFICE既人都會有落去地盤
咁大範圍 佢地有落開地盤睇住人做野都可以叫地盤佬

其實有啲師傅有讀書有啲都冇
Btw我都見過大學畢業做老雜
咁即係點？

啱，飲酒食煙叫雞一定係斯文人做得多，粗人係少做啲

你睇嘢唔好咁兩極化啦

講到食煙同講粗口....
班西裝友隨時勁過地盤佬
大部份地盤而家都禁煙
見一支煙頭罰1,000

條友真係唔識架喎

早兩日見到係門口做掃地同收貨個40幾歲呀姐，食晏拎住盒飯係度睇緊啲小學英文工作紙，問完先知原來佢放工報左夜校英文班讀

係咁架啦，空姐咪又係睇唔起侍應
明明大家都係同行

我唔敢咁樣講
但好多斯斯文文,著咩老西既都去叫雞既
幾年前打機識到個做緊會計既,大家出黎食飯吹水,一黎就問有無叫雞
一講無,佢就好驚訝 佢好大方咁講仍自己平時放工去邊到叫雞

其實做得地盤既,唔一定會去叫雞,但係聽人講去叫雞,邊到叫,咩質素一定都聽唔少

所以要分清楚 有讀書定冇讀書果班先

有讀書果班收工都返學溫書啦

有西時間叫雞 賭錢咩

仲要工程難讀過bbq咁多

我見過一個騙頭平時見佢爛身爛世渣架七人車返工，原來住獨立屋，跟住有個同佢打工個後生仔原來係佢個仔，但日日見佢地分開走分開返咁奇怪我就問吓，原來佢老豆送左間屋比佢所以分開住，仲要係讀XGU
算高大靚仔，係黑小小

冇人話一定係斯文人 標籤粗人同標籤斯文人一樣係咁on9
淨係想講呢3樣野都係好平常普遍既事 唔應該局限話要邊一個階層既人先會易d去做

地盤哥哥

唔洗講到罰哂錢咁既,佢地都整個吸煙區比班工人去食煙既
老一輩果D食開好難戒,一定見到佢地食
後生入行既,唔係無人食,係無咁多人會食咁解
總有D係食煙,有D唔食煙

我都唔係好明點解做地盤,一定會食煙
大把中環西裝友食煙啦,又唔見係話佢地,都痴痴地

如果我激動個陣唔小心爆一句「撚」做助語詞
算唔算爛口

真係唔明D港女點解會覺得自己高人一等
又發哂明星夢,闊太夢咁
屌你班港女,醒下睇清楚個現實世界啦 人地有錢都唔係揀你班港女啦
你估你地真係好有修養,可以登大雅之堂 出去應酬可以幫另一伴咩
人地講多少少上流野,你班無學識既港女都答唔出啦
日日發夢去邊到食港女TEA,買咩名牌

10個男人9個滾
剩返嗰個仲諗緊

On9 ，得閒會睇下英文小說, 有時又會講少少歷史同名人quote， 大部份港女/ 文職 都無

最多講下股票

係香港既人咁撚賤ja
著住套西裝搵一兩萬就好好咩
當然有金融才俊搵好多,但係現實既係有幾多個
連登大部分都係大學生
好自然會睇唔起
但係現實既係哩個年代大學生非專科唔值錢

地盤佬講微積分 仲難啦

港女會明？？

分別就係
地盤佬冇人要冇得揀而選擇支那婆，支那婆又因為張身份證願意一齊

講就好聽
實際上文員仔又有人要咪mt級果堆

低級文員仔長期不足20k咪又有其他原因分手
地盤佬辛苦做野番到屋企
少d機會搞搞震

其實可以話佢地限制左思想
地盤佬叫雞係賤格
靚仔係桃花旺
有錢佬果D係風流,講就講人地風流有錢玩得起 或者 話D女人賤格,痴埋去係貪錢,用身體換錢

男朋友做地盤電個類 佢都係換過套衫 沖個涼 好出奇咩？

佢真係唔識嫁喎

有錢咪可以填補番個空虛囉
包養d靚仔 幫你舔西都得啦

睇盤

想問睇帽點分

咪傻喇。依家個問題係班mk妹/無學歷搵唔到錢/飲食or sales妹，佢地都唔想搵地盤佬做男朋友。除非佢地發覺自己最後無得揀，可能到左30歲會揀地盤佬。

真 同過上層港女拍拖
同大學果堆癲雞完全唔撚同
佢地要錢 但上流只要你愛佢

講好說話就多負評 算啦係連登開呢啲Po基本上都知答案 個個都天之嬌子黎

屌,講黎都哂氣
你唔係入地盤你要分黎托咩
但你入得地盤做既,唔洗睇帽,睇佢個樣都知啦
入職實會有幾張樣話你知依幾個係咩人,有事打比佢地/見到佢地叫佢睇睇咁樣

我唔明high table有咩manner以前食左5年high table
會唔會係我講緊另一樣野

唔好咁標簽左地盤佬，你去旺角有支紅色光管唐樓樓下睇下，有唔少西裝友行上去架

利申：住過唐樓，樓下係雞竇見唔少斯文後生西裝㩒鍾仔（入面果隻仲要4-50歲老雞）

裝修佬超過5萬路過
溝女冇難度

因為佢地本身無錢,又無料出去搵多D錢
又同埋思想相同既女一齊做姊妹
個個都發夢做KOL博有大公司簽完去做明星,搵富豪/富二代埋單
一係就直到D去哂D富二代玩既場,博釣中
所以成班唔係講緊點搵錢,而係講緊點樣裝扮好自己
叫就叫D男既腳踏實地D,唔好發夢啦 實際就係睇唔起人 但問題就係班女那裡來的自信,可以完全睇唔起人先

香港女人相比男人價值高好撚多
普通大學畢業已經可以大大聲要有樓私樓仔
ACo女又可以大大聲搵EO男

但問題係依班Mk價值真係太低
然後就夾硬講到地盤佬好低賤咁
亦都講到話要就有咁

雖然係勞力工作
但人地日薪係低級普通文員仔2-3倍
屌佢地老母 人地辛苦做野養家養自己
啲女唔欣賞仲要睇小人

之前係高登睇post都話 自從有左個成人台叫雞post 就多左後生叫雞 甚至連著住校服既死靚仔都有

d人仲停留係古老思想 覺得叫雞一定係地盤佬粗人

錢，樓
𣊬間濕左

白帽咪高級d囉
但你判頭果d都係黃帽
明明都讀到書 都係工人身份者

呢啲多數搵北雞做老婆

地盤佬先搵得多過坐office

我都見過大學畢業做看更，咁代表啲咩，唔代表到啲咩

或者我講法令你誤會，係冇學歷需求嗰班

真 絕大部份港女一邊話要對方有上進心
一邊自己返份Hea工日日煲劇攤屍

有仲要有熱水沖涼

另一半住中半山， 連登仔點睇？
外母都冇反對我地一齊

見到連登仔就覺得好笑

紅帽先係高
白帽=廢柴

講上進心既真係哂氣
一講依句知佢本身咩底啦
咪就係想搵個月入8萬以上 有私樓 唔洗佢做野 仲要請埋工人服待佢
每月再比張幾皮野附屬卡比佢去碌,又唔洗佢找數

白帽高級啲？師兄真係做過地盤？

我都識個判頭係大陸西湖有隻遊艇

白帽點廢法呢 請問
有牌工程師都係帶住頂白帽
巡SITE既又係白帽

又有幾兩極化，多啲同少啲又兩極化？咁斯文人叫雞比率同地盤佬叫雞比率係一樣，滿意？

Btw點解你覺得多啲少啲已經兩極化，你自己定義咗粗人叫雞多啲？

巴打人生贏家
利 : 文員仔，有錢女友已經係我三倍人工
無出聲反對，但應該只係唔出聲

食食下飯笑左出聲

自己行去灣仔xx 大廈樓下睇下出入係咩人多咪知囉
成日屈地盤佬叫雞， 我識親d 三行佬都係搏命搵錢既， 大部份時間都係開工， 收工返屋企食飯訓覺， 第二日又一早出去搵錢。

咩人咁9 得閒叫雞， 咪就係d 時間好撚多， 又唔洗點做， 收入低樣衰溝唔到女， 先要叫雞

兩者都係為左私利揀中國人，有咩分別？

咁我係有錢女3-4倍收入， 不過佢老豆老母好有錢

港女有人要又有得揀
地盤佬冇人要冇得揀

巴打你白帽定咩位 三四倍
當你女友15000蚊
你都45-60k

但咁有錢的人 搵得15K又好唔合理
又或者真係好廢

我唔會

我落手做， 係連登仔口中既垃圾
有d 人讀書好叻， 出黎做野唔中意有壓力。
不過佢家姐就勁啦搵十幾萬， 現金都起碼有8球

我poly grad做地盤監工，之前d ex有測量師有律師
睇你學識架啫

講粗口同飲酒真係好唔要得，你都係返教會搵另一半啦

又泥渣寶馬等於有錢論

外國u grad果班工程師呢？
做engineering consultant office 40%都係鬼仔鬼妹

唔一定㗎
每間大判唔同
白帽都可以係普通工人
藍帽就都仲有啲係普通工人戴
但我記得冇一間大判會叫普通工人戴紅帽

有咩好尷尬
Gard左 十年 無同學搵得少過四萬

有d公司紅帽係訊號員，都係工友，
算尻數啦你

我見通常藍帽訊號多啲

同過地盤佬一齊 一開始除左知佢做地盤 完全唔知佢其他背景
佢話翻工成身汗唔中意打扮 平時同佢收工出街佢都好hea
恤衫短褲拖鞋 一個唔係好點裝野 撜到勁低既背囊（好似地盤佬dress code咁）
我平時都中意打扮 一同佢約出街就唔敢搞咁多野 廢時出到去搞到我好似好誇張
後來慢慢了解耐左就知佢有車有樓 但係言談間感覺到佢係用呢樣野黎捧高自己咁
好似想話我知佢係荀盤黎 我執撚到咁
成日講野都踩低人地黎突顯自己比其他人優秀
重點係大家年紀差太多 完全冇共同話題
同埋佢好中意講啲技術上既野 我真係完全聽唔明
我試過了解過 但佢好似想顯得我無知咁 我真係聽極都唔明
我都講過我真係唔明 不如我地講下其他野 佢會唔理我繼續講
呢頭話好愛我 但果頭就話以後如果結婚我要負責做曬啲家務幫佢洗底褲
最後因為頂唔順佢啲性格分左手 自問自己唔係啲臭格港女
身邊識既男男女女都話我好理智 都唔明點解最後會搞到咁
而家對愛情冇曬信心 唔想再拍拖

呢個真
如果個地盤佬都會睇下書 見識下世界
個世界觀唔係得個地盤同堆中佬嘅話
有何不可

工程師個個有能力技術移民，英澳加搶住要，
相反果堆西裝金融財俊

信號員

而家香港咁樣中環班西裝友好多都無能力技術移民；
工程師就瞓響度慢慢揀去邊個國家好

公屋MK妹
都揀紀律部隊唔揀地盤佬啦

世乜撚嘢界觀
外國住/做嘢=有世界觀？
你住香港覺得外國係外國
外國睇返你 香港都係外國架啦

咁點定義世界觀？
係咪指定幾個發達國家嘅人先可以有世界觀都唔知你up乜9

做醫生就叫「比錢吊女」
做地盤就「叫雞」

我諗起個ex話我冇上進心
佢又話佢個夢想係起屋企發展夢想（唔使返工）
散左之後佢痴到個屋企有少少家底嘅，即嫁

毒撚教授晚晚比老婆屌垃圾

大把二世祖外國讀書返嚟做藍絲，完全睇唔出佢哋有乜撚嘢國際視野

講就易做就

同埋其實要講嘅話 世界好撚大
唔係淨係英美法德日叫世界
中東？東南亞？中非南非？俄？
啲港女淨係喺某個點住耐啲就以為自己好有世界觀 搞清楚咩叫世界觀未？

大把冚家剷響外國讀完書返香港做藍絲，
日日同你講中國好強大、華為好犀利、解放軍既戰機勁過美國，
花咁多錢去外國住咗咁多年，結果變咗做小粉紅；
呢啲國際視野我留番畀你慢慢歎

我係澳洲做天花幾年之後再返香港添

想要完整家庭
好多野用錢買唔到

咁揸TESLA 法法利 波子囉
大把都係揸依D返去SITE OFFICE

係香港做地盤佬衰撚過撈偏同撈黑
撈黑都叫有mk妹屌

到到都唔同,所以先話帶帽分帽係無用
同D唔係做既人講乜色帽代表乜工,又比佢地定哂位

最簡單,係做既,入職講解果時,一定會有個安全仔順手簡單講下O CHART
叫工友自己認住邊D係老細,ENG,安全主任咁

佢應該指放奴隸假 唔是銀行假？

認真覺得唔會，因為藍領收入普遍都高

屌,我成日都覺得果班所謂既金融財俊 無乜幾多個係好撚有料到
有料到,唔係留係香港啦

得狗會搵佢地
唔係諗住海關,入境會搵MK妹呀

所以咪話已經標籤定義哂
地盤/廚房/裝修佬=叫雞
靚仔=風流
有錢=有錢佬玩下,閒事

搵錢能力又係標籤哂
地盤/廚房/裝修佬=搵朝唔得晚
西裝友=9成9係金融財俊
係CLUB到有法拉利,波子車匙就係富二代

響反送中之下嘅香港，
除咗工程師有技術移民嘅能力之外，
地盤嘅木匠、燒焊佬、水喉匠都係歐美國家技術移民清單之中。
仲使乜留喺香港受氣俾港女恥笑

外國嘅地盤佬係咪好啲?

即係個夢想係嫁個有錢既,想人養囉
所以先話一講人無上進心就知道哂佢個底係想點
得2樣
1. 搵到件有錢過你既,要飛你
2. 就係想你養得到佢過世,而佢又可以乜春都唔洗做,訓係到問你找錢

佢地既世界觀就係洋腸=一切
嫁到洋腸已經贏哂
但佢地又無諗過其實有D洋腸連自己做野養自己既能力都無
有聽過一個遠房親戚係嫁左去美國,但問題係個男既野都唔做,要個女人出去做野養返轉頭

世界觀依樣嘢真係唔係話周圍去下旅行留下學就叫做有
做人都係humble啲好

係外國生活下當然好過成世人唔去下其他國家見識
但其實唔算得上係咩

男人世界唔講錢 車 女人 仲講咩？

去過working hoilday 又要同你講咩

我依邊都真係好多工程師 前境都好
但地盤工人就真係普通

我講依2樣 係因為我依2 3年都主要係外國讀書/住
亦都打算繼續留喺度

而我發覺通常冇喺外國一段時間嘅人係真係比較少世界觀，兩者嘅關係唔係絕對但係一定係相對

冇錯，但係我講外國係因為我呢兩三年主要都係外國，而且諗住繼續留喺度。 如果呢個地盤工人佢都冇能力又或者唔想離開香港，咁我唔會揀佢。

再者，大部份地盤工人講真學歷真係一般，未必每個人都有能力或者可以接受同融入到外國嘅生活。

無長住過外國

但去過歐洲美洲 玩幾個月

世界觀 即係咩

是撚但啦 D港女睇唔起人既同時
D地盤佬都可以睇唔起D港女

咩職業身份都係假
著到官仔骨骨一樣可以去洗樓叫雞出口成文
日日落地盤一身汗臭都可以係顧家好男人
如果單純一份職業去界定某D人既性格或者修養真係好膚淺

唔好笑人讀唔到書, 分分鐘人地背後笑鳩你都未知
外國留學 master返黎撈地盤都識幾個
做人 humble少少, 世界真係好大

一句總結，紅色日就唔駛返～
地盤都係日薪計，多勞多得之餘，
亦起碼有一日可以約下做文職班fd

反而sales果班，星期日就唔駛預佢地

唔存在睇唔睇得起，因為唔同圈子，唔會諗。

我都R爆頭，high table 同table manner我都知，但加埋一齊就唔識，有冇人可以enlighten吓我

好可悲，但依個就係現實

地盤佬係粗口比較多外，其他野我覺得同西裝友一鳩樣

但你講緊嘅世界觀其實係點

錯了
所有男人都會混
緊係搵個有錢

前男友做緊 佢係高大靚仔呀但因為佢蠢 又無做好 career planning 25歲出街講嘢9下9下咁 所以失業咗大半年就跟人去做地盤

你做過地盤就知道 地盤佬 都成日單單打打, 暗串你

咩職安真漢子, 完全係外人美化地盤佬

利申: 做左地盤10年

唔好玩啦

有幾多地盤佬 有呢種身材

大部份又咪有大肚腩

無辦法
所以唔想比人標籤，唯有唔好做個幾個行業

香港 比大陸有太多優勢
淨係 醫療/教育/衛生/治安 各方面都遠勝大陸

同埋香港 既自由/法治 雖然係上年已經大損, 但一樣優勝過大陸

醫生, 律師 先係

真係有錢既, 請人做啦, 洗撚自己親手做

要親自 落手落腳果D, 多數都係四五判
根本無肉食

咁即係證明你果D 係四五判
落唔落手做都 無肉食

二三判果D, 洗撚自己落手落腳做, 大把錢, 請多幾個人都得

多數親戚介紹啦

你都唔知少一個中工一年多幾多錢

我老細就算二判都落手做

我就係講緊
港女 睇唔上眼地盤佬 無問題

但後果就是越來越多大陸女人 嫁地盤佬 來香港

最後所有人一齊承擔個後果囉

一睇你就知on9 仔
請人做唔係代表有錢， 係單野夠大， 水位夠咪可以點人做。 如果單野得廿萬，你咪全部求人做晒佢囉傻閪

你好似無睇清楚我講既野

我就係講緊, 要落手落腳做果D, 多數都係四五判, 根本無肉食
即係好似你講既得20萬, 所以先要親手做

如果是三判果D, 有幾十個伙記, 洗撚落手做咩
直情連地盤都唔洗去, 請個人幫自己打理

即係證明你老細 根本唔係二判

二判 是直情接建築既野來做
通常都係大公司, 即係好似做風喉既 順興, 南龍咁
個老細 直情連地盤都唔洗到, 大把人幫佢處理哂所有野

是但你了
只係想講老闆唔一定唔落手做

中環果d 西裝友9成打工， 要返工收工迫969,962, 968
有錢自己開公司搵人打理啦， 洗撚自己返工咩

學你咁講誠哥唔洗做到90歲啦

其實咁樣雙方都無乜感情基礎

完全唔想出街果種， 放假多數行半日街就想返屋企訓覺

所以我上面就講緊, 做判頭 都唔代表搵大錢
主要睇你第幾判

二三判 當然發達啦
四五判 真係同打工無分別, 又無乜肉食

即係好似 香港阿伯同大陸女人 結婚

阿伯 想屌西, 想有仔女
大陸女人 就為左張香港身份證
大家各取所需

但最慘係, 令到香港 越來越多大陸人,全香港幫佢埋單

吓？ 做判頭同打工冇分別？
知唔知判頭自己落埋手做搵到幾多錢？

其實咁諗都正常嘅，我自己都睇化咗
地盤工人俾人嘅形象係差係因為佢哋真係差， 尤其係老一輩嗰啲， 佢哋有啲行為真係對大眾嚟講比較……不討喜，呢個係一個不爭嘅事實

但係我都想講， 用一個人嘅職業去否定人嘅價值觀世界觀未免有啲膚淺同不合邏輯， 評價一個人嘅好壞唔係應該要用行為，想法去評價既咩？

乜返地盤嘅人唔可以喺外國都係住兩三年嘅咩？

同埋白領也好藍領也好，佢哋除咗工作性質不同之外，其實佢哋個人都係同一隻豬一樣
從來都唔關心下社會，關心下個世界，冇理想，放假都只會留喺屋企瞓覺打機或者諗下去邊度狂歡。我睇唔出佢哋有咩分別

不過講多都嘥氣， 我都只係塵世之中一個小小既水喉仔

自己了解下咪知

港女睇錢多過職業，其次係樣，大把地盤佬有女。

Your job should never define who you are.

Unless you're a cop then fuck you and I hope your whole family gets burned in hell fire forever you motherfucking bastard cunts.

咁又唔係， 習慣左都可以收工有精力去下街。
不過由朝早9點殺到5-6點， 就算你果日搵左6-7千蚊， 你都係想返屋企坐下，好過爛街

沖完涼食飯係床hea

如果你做到五判, 真係無乜肉食

開得呢個post 即係自己都有答案啦
又唔見有人開「港女會唔會真係睇唔起Banker?」

再諗下如果港女去食野
見到間餐廳入邊坐晒地盤佬
你估佢仲入唔入？

地盤佬 唔代表工程師囉

冇肉食判黎做乜撚？ 判又要頂數， 又要負責， 冇肉食同佢打工好撚過啦， 一睇就知你唔係做呢行

水喉、燒焊、木匠都係技術移民清單之上

你呢句說話適用於全香港人

有料到, 無人留係香港

其實主要係污jo 同 冇禮貌
換左衫邊個知你做地盤

望下技術移民工種啦
技工加分仲多過會計師

我做左地盤10年啦
你估我又好想做地盤咩, 有得選擇, 我都唔想做啦

我所講既無肉食
係講到 賺得好小
家陣地盤佬個個都想判野做, 做判頭, 賺多小小

係就係賺得比普通工人多小小
但唔係講到上面咁, 做判頭=發達

咁有幾多 水喉佬 可以移民??

地盤如果做判頭都搵唔到3000蚊一日， 不如唔好做
個量又大， 一層層樓咁做下上， 流水式工作， 真係落手砌搵唔到3千蚊日， 直頭叫佢食屎都得

移唔到同冇得移係2件事
熟練技工係加拿大計技術移民加分的

其實外國生活唔一定要高學歷先過到
應該係語言能力問題多

3000蚊一日點都有
但3000蚊一日 我就唔覺得 算係有肉食囉

你打工都至少有1500蚊-1800蚊一日啦
你做到判頭, 只係比工人多D, 但就要管咁多野, 辛苦咁多

不過好多人就係為左多果小小錢, 去判野做

通常依D時候港女就唔介意

唔好玩

如果是鬼佬, 做洗廁所 都成班港女 狗衝

多一半都叫小小錢 香港有600萬人，收入低過6萬

低級職業，如果有得簡都唔會有人做

認同，以英文為例，有幾多地盤工人可以講流利英文？ 相信學歷同英文水平有好大關連。

應該係純粹睇唔起樓豬

咁都係
至少多過好多中環西裝友

8 90年代大把地盤工人一樣移民去外國，
係睇你夠唔夠膽量多過你英文程度

咪就係

講下客氣虛偽說話班人又當真

同欣宜喺度自HIGH冇分別

地盤唔洗用腦？

會， 有時一醒已經半夜
起身食d 野再訓

係， 真正搵錢既人邊得閒去叫雞賭錢， 收工都諗緊聽日既工作點安排， 要預備d 咩野。

見多數爛賭或者雞蟲既都係d 9流師傅， 打份閪工唔用腦，做成大半世戶口都冇10萬蚊

佢慣左， 唔覆whatsapp 已經知我訓左

其實邊有咁多問題
女人揀男人最後不過為個安全感
希望你身體健康 希望你唔好搞三搞四
希望可以長長久久 不離不棄
生活 點過最後都係得一種可能
嫁比一個人 相互扶持到老

講緊2020年 唔係八十年代
如果我另外一半 連稍為流利嘅英文都講唔到 咁我覺得佢適應都要好長一段時間。。。

咁又冇， 佢知我收工一定返屋企 通常食完飯9點後先有機會訓着

工程屍咪要
落手落腳做嗰班邊要用 最多咪一兩個識睇圖 點班細嘅做嘢

Ching 做邊行？

讀緊工程 準備做工程狗

之前做煙腸嗰陣見d人都鳩鳩下咁

另一半就係地盤佬
佢好cute cute又溫柔體貼又專一又生性
講唔到流利英文都唔緊要
我講到就得啦

讀乜撚丫你 讀屎片 留係外國做雞啦

有病睇醫生啦

做地盤有咩問題？都係自己辛苦賺返黎既錢
講嘢夠哂直接 好過啲寫字樓玩埋哂啲辦公室政治
做邊行都有人食煙飲酒講粗口叫雞打老婆架啦
又唔係淨係地盤佬先係咁
坐冷氣房高尚啲矜貴啲架？
返工係污糟邋遢左啲 收工企理咪得囉 好失禮咩？
利申:紮鐵佬

條友唔撚抵得你有得去外國讀書者

利申冇得去

屌有得你揀
你會想身光頸靚涼冷氣坐喺度打字
乜師物師
專業人士
好好聽

定係做下欄工污糟又社會地位低

利申我都做過下欄工, 以我所知我黎緊都會係繼續做下欄工

但係唔該俾返少少自知之明

唔好將人地D客氣虛偽說話當左真

同埋自己知自己咩料咩野位置

有得揀我一定唔會做香港人

睇有冇心學姐
好多港女比鬼佬屌到四線行車咁闊英文都係好差

澳洲D人咪寧願做藍領都唔做白領囉
香港階級岐視全球第一

反正下年之後外國生活就會公廁化 你D自豪感都keep唔到耐架la

咁點解我唔揾個本身都識英文既人？

依個係我自己擇偶嘅條件之一 仲要等佢學英文咩

唔算 係人都會講粗口

其實人夾人
識有個女律師同車房仔拍拖
個女仔自己有條件揾到夠多洗乜介意男人搵幾多，呢啲case就算分手多數都係男仔睇唔開

覺得污糟避開同睇唔起係兩回事

2020邊個唔識英文

唔會睇唔起做地盤嘅人 但會睇唔起品格差嘅人
利申：男朋友做地盤 我讀緊大學 從來無care過呢個問題反而幾欣賞佢咁快立定決心出黎做嘢 目標清晰過好多人

今時今日咩都係講包裝，溝女更甚啦
返寫字樓 著靚啲 包裝自己成點任你吹啦
同埋地盤形象太深入民心

你用呢個做標準既話 咁九成職業既人都中招啦

人地開得post問得呢條問題 就係想講d地盤佬專有既特貿黎討論 你就講個可以9成人都中招既point

將你個要求套返落外賣仔/sales/ 廚房佬 甚至高收入既 醫生律師都唔係個個有外國居住經驗

都睇人 我做地盤但都一個星期打4-5晚波 有2日就可能訓死左 不過可能我仲後生

因為地盤真係技術性行業 你冇料會影響進度 影響你隊友工作時既舒適度

所以冇料果d會比人串 想趕走佢 冇人鐘意留個呃飯食既係度阻住哂

句句話人臭雞想屌個個係連登仔

係可以選擇唔做
無人入行 果個行業會點?
無人入行做廚房,大家出街仲無茶記食 LUNCH個個自己帶飯盒都得
裝修既話,無人做 唔講你買唔買樓,單係比你分到間公屋,你都要搵人裝修下啦 唔通真係入去對住4面牆+石屎地咩
無人做地盤就無人起野 班金融財俊?屋企打正呀

所以有D行業其實係要尊重 班睇唔起人既港女其實諗清楚佢地依家見到既野係點黎啦 無人行先一步既,邊有之後既野

睇上面啲留言就知香港嗰價值觀扭曲得好緊要
眼中所有野都係用錢衡量
慘在係已經潛而默化哂入腦 唔覺自己有問題

做文員可以hea住收錢
又可以滿足下返office ge慾望
可能有d二世祖做下樣話比屋企知有工開
都會搵文員做下hea下時間

做地盤 日灑雨淋
廁所又要同人一齊用個流動廁

係有錢ge點會用呢份黎過日辰

工程師就會同人講做工程師啦
而家講緊真係落手落腳個d地盤工

你睇下加拿大同澳洲嘅技術移民清單，
燒焊水喉木工都有份

你唔知呢幾十年香港已經冇咩人做飲食地盤架咩
冇人做？
咪有機會比籍口政府引入外勞lo
唔係d新移民會咁尊敬政府

所以副學士政策係禍港政策黎
學位貶值
個個都唔想做藍領
自然就有位比南亞外勞同新移民塞落個位度
咁佢地有份建設香港
政府自然唔會趕佢地走

okay

又煙又酒又粗口又叫雞習慣自己汗臭少理衛生整潔

科文表示你都戇鳩鳩

咪就係覺得比人睇唔起先無人做
但問題係點解要睇唔起本地既地盤佬?
一樣都係自己用手用腳搵返黎既血汗錢 唔係佢地,邊到有所謂既高級商業大廈比班咁既金融財俊返工呀
唔係佢地,班港女邊到有個地方住呀
睇唔起人前,真係叫佢地諗清楚自己貢獻過D咩出黎,有咩生產過出黎
唔通好似套雛妓咁樣一句'我有比你屌架' 咁就叫有貢獻呀

22

我意思係冇本地人做唔洗驚

呢廿年已經係咁

地盤大把係專業人士 相反西裝個班幾多個係專業人士 或者做嘅嘅係不可取替

我明白
同時因為咁樣先比人用籍口引入專才,每日150

但問題既根本就係因為依個世代既人覺得依類工比人睇唔起
同時出現更多拜金女 正正因為依D原因
後生既個個咪著哂老西,入去做呃錢行列 到有錢咪又係到影幾張相出黎比人睇
班無腦既女咪覺得老西係金融財俊搵大錢果D

其實你哋對地盤佬係咪有偏見或者唔熟悉
唔講工程師 qs呢d有爭議性嘅 科文 tender 安全佬 測量等等都係叫地盤佬架 唔係行行都出去又哂又熱 要落手落腳做架

著住西裝又專業既
我除左諗得到律師,醫生,核數師依類之外
我諗唔到有咩
唔好同我講咩股評人,買賣股票果D
佢地既專業黎自咩?黎自9UP 真係咁準既,佢做左第2個誠哥啦 洗係到同你講依樣果樣,吹奏黎緊咩股會升會跌

醫生都唔著西裝啦 所謂嘅金融才俊有幾多個做既野係專業架姐 大部分咪又係入文件
相反地盤佬蛋數係專業人才 技術移民去外國食好西返5日/4日半 你班港女咪同d金融才俊留喺香港融入大灣區囉

另外副學士之禍搞到學位貶值
97前英治冇副學士
而家人人有張爛cert
邊有人仲想做藍領

係以前D人唔識一碌鳩打一船人

傻西港女望住個底層以為佢地搵好多
但果班底層都係服待緊頂層真正搵錢果D人

只不過提升入場能力
唔搞依D出黎,唔通你想好似台灣果D咁樣咁多大學,通街都話係大學生?
搞多幾間大學,個個都係大學生就真係貶到無得再低啦
到時做個老麥既都話係大學畢業出黎

正解 班港女有冇諗過地盤真係咁慘 點解仲會有咁多人讀工程入行做
真正搵到錢既人唔需要套西裝黎定佢既價值

講真果句
去中環做個OA都可以著住套西裝同人講係中環返工
但班女聽到就濕哂啦 唔洗講做D咩
我就直頭覺得佢地ON9
有腦D自己上網搵下 1個跟政府人工既工程師幾錢個月
有幾多西裝友係跟得到依個月薪

唔好話有牌 冇牌既engineer or survey人工都屌打佢地啦

唔係偏見，科文安全qs呢啲我地行內就會戲稱做地盤佬。但認真既層面，我唔會咁叫。
唔係因為睇唔起地盤佬，而係我認為地盤佬真係用體力勞動、手工有一定技術。喺地盤行行企企都叫地盤佬，係侮辱左地盤佬呢個term。我諗喺地盤佬眼中，我哋成日得把口指指點點，都唔想我哋咁自稱
我上面提過，我都係半個地盤妹，唔會去到唔熟悉地盤。但真係極其量只係叫半個。仲有我喺發自心底地尊敬我班師傳

按照你嘅邏輯 咁你覺得測量係咪地盤佬sub仔測量都要落手落腳去做 client測量多數唔洗但有d都要落場踢 咁算唔算地盤佬
我就覺得 地盤佬單純字面上意思 係地盤做野就已經係地盤佬 除咗文職 qs之外
工人只係體力勞動 但engineer, drawing個班另類辛苦姐 唔係體力上唔辛苦就唔叫地盤佬架喎
我都有做過落手做既工 又有做過你口中行行企企個d 我又未聽過咩介唔介意自唔自稱地盤佬喎
工程冇一個位係輕鬆 你上述咁講何況唔係侮辱緊班日日ot 帶埋老母返工既工程師

好耐冇打過咁多字 可能1999

咁咪直情連副學士都唔好搞lo
英治時冇ge野
過左97就整出黎

我就係你口中日日ot既駐地盤工程師，我地的確係會對外人戲稱自己係地盤佬，因為簡單易明。可能咁樣令你地無入行既會有誤解啦
但事實上大家都知地盤既人唔等於地盤佬，至少唔會叫駐site PM嗰啲係其實同大眾認知既地盤佬差唔多，都係師傅嗰班。
叫個工程師做地盤佬係濫用侮辱左地盤佬既個term，叫個師傅做工程師都係侮辱工程師。最重要係大家都知對方唔係專自己嗰範
希望你有機會出site，同班師傳講，盞比佢哋笑你：你識閪做咩地盤佬

我有做過survey 又有做過墨斗 呢家係做緊on site畫bim遲下可能再轉行試多d唔同既範疇 但唯一不變既係我無論做engineer tender drawing我都覺得自己係一個地盤佬喎
身邊好多朋友都做緊工程師 無論Cvil bs structural 都覺得自己同地盤佬冇分別 大家都係專業人士 只係做既野唔同姐 好似墨斗都唔洗搬搬抬抬 咪一樣係地盤佬
睇你自己點睇 點去定義地盤佬

結論：爭咩 大家都係地盤佬 工程狗

細佬做個科文仔
同街外人講都係叫自己做地盤佬
因為唔想解釋
但心底裡同D師傅比自己只係識指點人做野
出賣勞力同技術既真地盤佬差好遠

始終外行人唔識分你咁多post
地盤佬都係一個統稱

行行有行行慘 工人體力勞動 但準時收工又冇責任 科文工程師日日周圍走 食飯又唔準時 又成日ot 放工又比人call 慘過做狗

我自己對地盤佬既定義就係 除非你做到高層 唔係你都係地盤佬工程狗 無謂幫自己加咁多光環 有時做得做慘過佢地

唔通乾收銀班survey唔係地盤佬咩

會都好正常
假設譚仔姐姐搵得多過中環OL
男人都揀後者啦

有得揀去唔熟既盤咩?
所有新盤都要人去架喎
我都係可以話半個既 因為依家個職位係工程但又唔洗落盤咁解

唔係話做得慘就=地盤佬⋯
地盤佬就地盤佬，工程狗就工程狗，兩樣野黎。我認同你前面講大家定義可能唔同⋯但無話邊樣高尚啲！點解工程狗唔叫自己地盤佬就等於加光環？到底邊個對班地盤師傳有偏見？！

正皮壓倒性

因為佢指我唔了解地盤佬，我想指我既程度唔會去到唔了解真實地盤環境係點，而唔係唔去唔熟既地盤

咁不如咁講啦
我當你97打後行新學制全部去到F6
咁F6出黎公開試又唔掂,上唔到U 你叫佢地做咩?
唔搞依D出黎邊有所以專業既CERT去比人再分類去再請D專精既人
就以工程黎講
ENG級既個個大學生 唔通你叫下邊班畫圖仔又係要請D大學生咩 人工差咁遠,會唔會有人做 依D位又肯定唔想請D F6仔純到張白紙咁既
整依D課程出黎岩哂 就係比佢地認識下D野 到時請返黎既,唔洗乜都由頭教過

但其他乞食科就真係多餘

冇話過做得慘就係地盤佬...
你諗下唔係呢行既聽到工程同地盤係咪下意識覺得工程高尚好多？
你邊到睇得出我對地盤師傅有偏見
家陣我定義係入得地盤都係地盤佬喎。。。

你唔agree我既定義冇問題架 我唔知你有冇同班師傅傾過 但我可以同你講我幾年前做工人個陣 我地成班都覺得工程師都係地盤佬 唔敢代表全部人 至少好多工人都係咁諗
不過你唔好同班師傅講你唔係地盤佬 盞比佢地笑你扮野

咁你又放心 好少地盤佬直接咁同D RSS ENG咁講
但背後就屌撚到佢地上天花板咁解
當然有D好火爆既師傅撞著D好執著既阿SIR,就一定開拖咁濟

譚仔阿姐 你講緊後生定老果D先
你拎老既譚仔阿姐黎比緊係中環OL啦
至少打扮上唔失禮
但2者相約年齡就揀自己順眼架啦

你做多幾年地盤就知 你同班工人係冇撚分別

唔係呢行既，聽到工程就仲cheap過地盤佬啦，普遍搵得少咁多
都係嗰句啦，我而家接觸既工人大部分都係覺得你乜柒都唔識砌，扮乜鳩野貼地地盤佬，所以先唔認同你既定義但我都明又有啲會誤會你扮高尚架，好似女人貪錢又比人話雞，唔貪又比有人會話扮野/無條件貪咁。所以叫番自己半個地盤妹咪試下有無得winwin

邊有地盤佬放6點

暑假跟老豆做過
1日飲5lit水唔洗去廁所 因為流汗流哂
件長袖工衣勁焗 加埋D汗漿係個身到 零透氣能力 焗上加焗 差d中暑 頂唔順除左半裸開工 第日即刻甩皮
飛簷走壁係基本 畏高都要頂硬上 有D位置好危險
擔擔枱枱成日無力都要繼續 一格硬黎就好易受傷
一放工除左訓覺之外咩都唔想做 捱左半個暑假頂唔順Quit左

睇下你講既分別係指咩啦。你話比人撚狗咁撚就梗係無分別，但我的確係唔撚會落手做，佢又唔撚會計數畫cad，咁咪個分別

我用返幾年前地盤佬既身份答你 係我眼中冇牌既工程師仲賤撚過我特別係你啱啱做左冇幾年 講專你又唔夠我專 講學識你又唔夠班有牌既叻

半個就輸哂啦 你叫返你自己做地盤妹 即刻贏哂

你都識講「講專唔夠你專」，叫自己地盤妹咪同我啲師傅「都係覺得你乜柒都唔識砌，扮乜鳩野貼地地盤佬」一樣

Ching做咩engine building bs好難唔比人撚架喎
Btw識大把地盤佬畫圖好叻

地盤佬一定係識哂架咩 咁唔係師傅 啱啱入行個班後生仔係咪唔叫地盤佬 叫地盤仔

講完有冇覺得自己做左頂層既人
你條蛋散咪又係底層

豪宅區見過 條女話自己有5億 睇我咁自信爆棚就知啦

只係保持97前有工科high dip已經可以
97後太多文商科asso

即係好似中國人 話自己做中國人好自豪

但實際內心好想做 歐洲人/ 美國人

我反而成日見到調番轉, 有料既被人串
因為D 廢物眼紅你做得野, 人工高過佢地

所以唔好成日以為 地盤佬 好正直, 真漢子

做地盤唔洗學野？

你既思維就好似 警察 話:「如果無我地做警察, 邊個捉賊」

地盤佬又好, 警察又好
起樓/捉賊, 只係做緊自己既份內事, 因為有人工收
唔好講到自己好偉大, 一定要人地尊重你地

利申: 做緊地盤

你講到個個地盤佬 都可以移民去外國咁
全香港 40幾萬個地盤佬, 有幾多個真係可以技術移民呀??

九成地盤佬 又咪一樣成世留係香港打份工, 做到60幾歲都要繼續做, 人老左又周身病痛

呢兩條友 係到互相唱雙黃, 好撚搞笑
好似唱完之後 地盤佬地位就會提高咁

地盤學既野 其實係 熟能生巧
就算你係一個廢物, 你做番幾年, 都可以慢慢學識
其實大部份都係手板眼見功夫

這是港女尊重的地盤佬
這是港女睇唔起的地盤佬

其實 地盤佬 被人睇唔起, 有冇諗過係自己問題??
成日只係識得 屌其他人睇唔起自己, 但又無諗過點解人地睇你唔起??

思維同中國人一樣
全世界都歧視中國人, 但中國人從來無諗過點解自己被人歧視, 反而只係識屌全世界針對自己人, 總之自己無錯, 錯既係全世界

見人曬到黑古核突
指甲綁晒黑邊
果副西咀面

呢樣真，我老豆廿幾年前做左半世地盤佬，以為熟晒呢行就做得判頭，點知大判唔找數，拖到佢賠晒成世人既錢+工友告佢+準備破產跳樓，
最後大判先話，拿，我地計晒數得咁多，唔要就去跳樓，（計得好準，夠賠兄弟人工+自己份粮）

結論：出事or賠錢你上身，賺錢上層賺晒，唔好以為熟晒行業結構+識晒落手做就世界第一，更何況樓主果類外行。

豬閪成唔係去做狗咩？
做乜做地盤咁撚慘

讀唔成書, 有乜計
讀得成書, 邊個想做地盤

所以成日見到有人吹捧地盤, 都覺得哂鳩氣
自欺欺人

起碼我自己有資格走 外國都要人

而家做狗唔洗學歷喎
你咁撚鍾意撐狗
啱晒你

做判頭, 最重要係識同上家打好關係
你識唔識做野反而係其次

你老豆應該得閒帶 上家 去叫下雞, 旅下行, 打熟關係先

做地盤工作時間穩定呀
朝九晚五

警察 工作時間唔定

咁你真係移左民先再上 連登 講啦

算吧啦你
地盤又做唔好
狗又做唔成
Btw
我自己就覺得做建造業開心過做寫字樓
起碼唔悶

地盤邊有做得好唔好

九成地盤佬 做左幾十年, 又咪一樣咁既樣
唔識你做得耐識飛咩

咁嘅思維唔怪之得做十年都仲係咁

做地盤就係咁
話之你做一百年都係咁

所以我先話, 吹捧地盤果D人真係自欺欺人
有料一係唔做地盤, 一係自己判野做

咁都睇你做邊行嘅 有啲冇腦嘅你一世都學唔識

講乜都冇為
想收錢，一係熟人
一係搵岩人回返十萬8萬俾佢

你問吓港女
佢實話唔介意
但事實上
警犬>地盤

豬閪成話自己做左10年， 事實就係做左10年都係一條茄喱啡 睇得出你對地盤果種怨恨

大把地盤佬都唔煙唔酒啦！收工又有得沖身洗手換衫
粗口就大把人都講啦！根本大部份人都對地盤佬有偏見
利申：我係唔煙唔酒地盤佬

屌你條垃圾， 自己廢姐。 有冇人比野你做呀？
定係日日返地盤比人點東點西呀？

人地做左10年茄喱啡唔係點解咁柒

咁你都等個40萬地盤佬移唔到先講啦

收咗工自然唔攰可能我仲係後生
收工食完飯由8:00踢到11:00第二朝返工都仲得

返埋聽日
又可以放假啦
正

工程師同地盤佬兩樣嘢黎喎！

認同 特別十八歲或更早左右去外國嗰啲 佢哋睇嘢唔會太市井 同有勇氣做自己多啲

唔洗等
九成地盤佬 都係移唔到

照你咁講
九成香港打工仔 做左成世, 都係茄喱啡啦

唔講咁多, 你做左老細未?? 如果未, 咁你都係一件廢物

說話唔好咁講 老個班可能係 後生入行個班個個有學歷 外國咁缺人 有心實走到

笑得你柒，你話呢
唔止你， 成行都大把垃圾， 柒下柒下咁成世一事無成

咪撚玩啦，工程師就話姐，有得選都選個萬零蚊文職都好過3萬地盤佬

如果真係讀到書, 就去做醫生, 律師, 專業人士啦

邊個會走來做地盤佬, 貪夠辛苦, 成身臭汗咩

咁全香港九成打工仔 都係成世一事無成啦

打左成世工, 只係僅僅夠供層縮水樓

護士算唔算專業人士 20-23都可以入到u
工程 建築有d都要24-25啦 各人有各人興趣姐

咁你講既係工程師, 即係畫圖 設計 果D啦

地盤佬 係講緊要 落手落腳做, 日日搬餐死, 做到成身臭汗
而且工作環境衰, 做到老果陣就周身病痛, 肌肉勞損
如果做玻璃棉 果D更衰, 日日吸入個肺到, 真係搵自己健康去換錢
皮膚敏感果D, 真係日日成身痕

真係有得選擇, 無人想做

其實係好多人都冇全心投入去提升自己水準， 根本而家行得出地盤搵到食既係極少， 手工差做野是9 但。

d 老屎忽做撚左幾廿年，成日覺得自己好撚勁。 屌！ 我做5年已經醒撚過佢 而家仲要興打電話或上網問功課， d 人唔撚用腦 又話自己師傅， 師傅比套野佢唔識裝。

我上面比左definition啦 我覺得on site就係地盤佬
好睇你點睇 如果你唔認同 舉多個例子好似測量咁 都係要日日出去落場踢到身水身汗 絕對係專業人士黎 好多都讀過u或者有degree 佢地要走都唔係難事 咁當然唔係個個都走到 但絕對比個班金融才俊容易

利申有朋友已經走左幾年

地盤做野慢少少都比人屌到仆街點會唔洗用腦

咁有女未？

未

咁就唔係地盤佬啦
人地唔同你架
人地係測量師
唔好以為你同人同類啦

一個月搵幾多？

識好多地盤佬都好顧家，日做夜做咁辛苦都係為屋企人
勞動左成日，放工仲邊有精力出去玩

日薪：1200
逢紅日休息

唔係想冒犯
一個月3萬多
好多文職專業少少都唔至
你要高質少少港女可能都搵緊呢個數
咁你話港女選咩？
或者降低要求
搵啲低質啲都還有機會

咁我又冇話要搵高質港女我都明自己學歷低都唔會貪心想搵個高學歷高質嘅女仔！依家問題係一啲普通嘅女仔都對地盤佬有偏見
咁當人工一樣 問題係點解一個地盤佬同埋你講嗰啲所謂嘅專業文職永遠都係文職吸引啲？
揀男朋友職業真係咁重要？
唔係應該睇個男仔既性格興趣等各方面？
就係個個人都好似你咁對地盤佬有偏見
又話人地食煙飲酒叫雞！做文職唔會食煙飲酒叫雞？
又話人地做地盤返工攰收工冇心機陪女朋友
根本好多女仔都冇嘗試俾個機會地盤佬
一黎就已經對地盤佬好抗拒

測量 洗唔洗日日搬重野?? 洗唔洗日日吸玻璃棉??

呢個post講緊既地盤佬, 大部份都係講緊要日日搬重野, 出賣勞力果種
你就拎小數專業例子出來講,根本代表唔到地盤佬

即係好似睇新聞 耐唔耐都有「金融才俊」發左達, 然後同個模特兒結婚, 再移民去外國, 人生嬴家
但唔代表所有「金融才俊」都係咁
一樣道理

港女: 你隻手鞋過砂紙，唔好揸我個波

所以地盤佬 最好就係同大陸女人結婚

再帶大陸女人 來香港拎身份證

全香港一齊攬炒

等港女自食惡果

測量員咪又係地盤佬
你估做測量就個個都測量師？
咁講只會顯得你好無知
我估你連測量係做咩都未知

現實就係咁
十年前又唔見有人咁問
因為近呢幾年做地盤多過一般做文職

但問題係始終都係勞力換金錢
而且日薪即係手停口停
仲要做地盤都係高風險工作
而且日日吸灰塵同咁挨法
健康都打折扣
呢啲都係考慮之列

咁現實來講
如果有個做文職男仔搵兩萬零
起碼都有啲學識
港女好大機會都係選呢個

我一定唔會搵大陸女 最多咪一直都單身

睇你點definition 我自己呢家都係做工程 地盤 你口中既專業人士 唔洗出去搬唔洗周圍行 但我on site 我自己都定義自己為地盤佬

係呀 我係膚淺
唔止我
99.9% 既人都會覺得做測量好過做地盤佬
現實就係現實
你繼續接受唔到
咪都係孤獨終老

好聽啲咪驚對方危險事實上嫌棄對方做地盤嘅女仔係覺得襯佢唔起

又黎啦 小部分人想代表99.9%人
就算99.9%人咁覺得 人咁講你又咁講 所以你咪一世無知留係香港柒落去囉

黃又點，做地盤通常好早死又多病痛，最緊要係粗人無文化

無錯
接受現實
做好自己
打扮下
同見識下
增加自己修養都有機會的

工程顧問點睇
入到3A啲見識都唔差

咁你咪活係自己世界囉
繼續沉醉係呢個post 到

On site又唔係地盤佬 測量又唔係地盤佬 係啊係啊 要搬野個d先叫地盤佬 碼頭工人都係地盤佬 做gym個班又係地盤佬 你條柒頭都係地盤佬

唔可以接受人地意見 用自己既定義去定義全部人 似係你活係自己世界

可憐
其實係你自己都睇唔起自己做地盤
先講咁多野想話自己做地盤好好
你要講落去
醫生 律師 會計師 精算師都爭著去做地盤架啦

工程顧問
班女見到肯定濕曬
我會話做consultant 真係冇得輸

要學野？
consultant : 得
要前途？
consultant ：得
要出pool？
consultant ：得
consultant 滿足你3個願望

香港工程，世界第一

上進心，安全感
兩個term ko 就你班地盤佬

豬閪成
人哋真係老細來
我都幫過佢
唔通好似你咁柒咩

我都見唔少 不過係同判頭個仔麻大學畢業返黎接老豆盤生意咪叫返地盤 上面應該係講梗地盤打工果啲冇乜女揀

我果個fd係夠惡
惡上位
係咁屌人

判頭定大判？

判頭掛
唔太熟

做咩吹捧地盤
要睇一份工係咪對女人有吸引力好簡單
睇吓明星 身邊嘅高質女性朋友啲男友老公做咩職業咪知
唔好話地盤 連搵得多錢嘅判頭都無

收左皮？

照你邏輯，唔通係學校返工全部係教職員？包括入班房倒垃圾嘅工友。

地盤佬都分好多級數既, 雜工VS大判

三萬蚊就叫高人工

買個袋都無啦
好意思講高人工

佢地會話係因為港女 狗眼看人低, 睇唔起地盤佬

其實都係睇個人係咪有咁多所謂地盤佬個啲壞習慣囉

我返緊地盤做工程狗

有啲呀叔真係成身煙酒味
一路札鐵一路藍妹
（3點3上去佢地有時都比罐我）
都唔係重點
重點係同佢地傾計真係feel到佢地三和大神咁
有錢就叫雞買煙買酒賭同賭

啲濕尻老總成日傾賭咩馬賭咩波 邊個判頭有咖哩俾佢 聽到都唔開胃啦

相反其實地盤年輕一代唔差 講緊20-30歲個啲
見到佢地做野都幾認真
又會成日r水吹/帶個藍芽播歌
對答正常 有啲目標 例如會想做打理
收工就沖好身乾乾淨淨咁行出地盤
幾好仔 又顧家 收工咁累唔會去滾

上一代真係好多
新一代後生啲識嘅都有娶港女

去到大判面前咪又係比人屌返轉頭 唔係點收錢

補充返先驚有誤會
其實啲呀叔真係當我𡃁妹咁鍚
唔會咸咸濕濕
（大部分啦少部分會比我/其他人屌佢老母）
但佢地真係會係樓面隊曬煙 藍妹住做野
啲地盤佬會好認真咁幫你解決現場問題
大部分都好人嘅 講諗解決問題個方面
一講錢呀個啲 就另計啦

啲後生嘅就好少食煙 就算食都會噴下止汗劑
同收工會執到自己極乾淨
但同熟個啲吹水都覺得佢地係有啲自卑嘅
始終做地盤形象比上一代搞差左
其實我覺得依啲落手落腳嘅野先要尊重
起麻真係由一張2D ff 圖實踐到出黎
同識好多生存家居維修技巧 好多都好好仔

靚仔做地盤搵幾萬蚊女仔一定唔介意
好多fd做地盤大把女散完好快又有拖拍

你有冇錢唔重要 重點係啲港女覺得你唔會將錢洗係佢身上

兩位咪傻，呢件令我同我老豆都學識一定要數還數，路還路，該簽一定要簽晒。

我係法官大人一定判你地作假證供
收監一星期另加打滕三十下
返工好主觀
依家唔係一言堂唔比人地提反對既睇法
但係你講親職業連登班毒男一定搵到野彈
空姐 又唔好
機師又唔好
政府又唔好
銀行又唔好
老師又唔好
社工又唔好
醫生又唔好
律師又唔好
地盤又唔好
香港人辛辛苦苦返工，一個二個 奴隸獸，呸
鬼佬輕輕鬆鬆返工，一個二個好似盲左咁 好正
鬼佬冇技術，佢地會讚有錢
連錢都冇，佢地會讚有外國藉
香港人有技術，佢地會嫌人冇錢
連錢都有，佢地就會話人得特衰
你睇d連登仔
無工返就跪晒要搵工返
變左低人工又瓜瓜嘈
做o左就扮晒野話份工好差待遇唔好
係度嫌三嫌四
人地人工高又話前途唔好
人地前途好又話個行業前景差
人地樣樣都有又話靠人脈
人地搵多少少又話人做雞
好喇好喇,到搵到個完美o既又話人狗也不屌
屌你老母! 除左識話人做雞之外仲識d咩!
你班仆街根本連女都無得屌呀!
上連登就扮撚晒大少，乜春都唔屌
死翻去現實就見到份掃街都狗衝
唔好講話比地盤工你地屌唔屌
我諗比掃街你地d毒男都成班餓狗搶屎咁搶住屌呀!

如果真係咁有料 直接用老頂講 班柒頭聲都唔敢聲啦

我就反而見到係d有料既可以練住大粒野個春袋返工
一講唔做個大粒野就撲出黎同佢傾計

毒撚根本要求最高
無論對溝女定係對打工都係
下下覺得自己好高質
係人地/份工配唔起自己

好奇一問，係唔係好容易減到肥

婚前 唔可以
婚後有仔女 做地盤無問題

你懂的

未必， 都係睇你會唔會食多左。
如果做d 體力勞動大既工種， 你再控制飲食， 一至兩個月減30磅都得。

你識條女
人地一開口問你係邊返工
你答地盤已經輸左

假到震

秒

屌 我就係坐緊係office

網上聖母

結論 有錢仲打工？

又唔下下靚女
起碼各方面都見得下人
比上不足比下有餘

但港女心頭高騎牛搵馬
最終只係佢哋既搭腳石

你老公點識到你

skout

會 你覺得地盤佬有冇修養 ， 成班男人圍爐隊煙飲酒，開口埋口都係粗囗，放假收工叫雞,字多都識唔多過一隻字，你試下俾個簡單abc餐menu佢睇 咪又係唔識，你估呢種類男人會去高級西餐廳陪你享受靚紅酒美食慢慢嘆！返工有意外bye bye 先。

Not all.
Just Hong Kong cop and all other cops who abuse human right, defend tyranny or harming freedom.

你認唔認同:

其實女人真係唔抵幫, 抵撚死

男人睇女人樣身材, 女人睇男人錢

當男人唔知點解咁有自信, 可以理直氣壯大大聲話要大波後生靚女既時候

女人就喺度話唔介意老公冇錢冇前途冇學歷冇家底冇工開

所以男人既自信係女人俾佢地既

女人真係抵撚死 認真

真係不可相信

駁唔到
利申 我都係

交友app有正經人
可能比例少不過係有
我識佢嗰陣未讀master未升職，距離冇而家咁遠
佢好肯融入我嘅生活，我又會陪佢行深水埗
佢係唔識字，我識嘛，要識字咪我負責，其他嘢佢照顧返我。我唔係公主，唔覺得有問題

你老公好撚幸福

依啲真係運氣 你同佢都係

人夾人
佢離過婚，我問佢點解咁好都會離婚
相愛都要相處到先得

正評 同負評 已經證明左

佢都有付出嘅，佢對我好好
我對學歷職業收入冇要求，但愛情唔可以少
每年周年同我生日佢都會送花寫卡俾我，佢咁多字唔識都肯每年寫兩張卡，咁多年我都keep住，睇返d卡好似經歷多次拍拖同婚後咁，好sweet

想知朋友到情侶,用左幾耐時間?